{"id":"1017","taxa_kind_id":"15","name":"Pisum sativum","description":"Pianta glabra e glauca (!). Nelle popolaz. selvatiche f. cilindrici, prostrati o volubili; fg. maggiori (le medie) con stipole semiamplessicauli dentate (fino a 15 X 35 mm) e 2(-4) segm. ovali (16-18 x 22-24 mm); cirro apicale a 3 rami; fg. inf. minori; fg. sup. a 4-6 segm. lanceolati e cirro a 3-7 rami. Fi. isolati (ovv. a 2-3) su peduncoli di 3-4 cm; calice 13 mm; corolla con ali purpureo-nerastre (18 mm) e vessillo violaceo, cuoriforme (fino a 36 x 25 mm), bilobo con incisione di 3-4 mm.<br \/><br \/>In tutto il terr.: C; spesso solo subspont.<br \/><br \/><strong>Variab.<\/strong> - Nella subsp. (a) \u00e8 riunito un eterogeneo gruppo di forme, ottenute per selezione dalla subsp. (b). La selezione si \u00e8 esplicata soprattutto nell'isolamento e conservazione di tipi con legumi e semi di dimensioni progressivam. maggiori; i pi\u00f9 antichi ritrovam. di Pisello risalgono al Neolitico ed \u00e8 verosimile che la coltura sia insorta in molti punti dell'Eur. Merid. ed Asia Occid. contemporaneam. Le forme pi\u00f9 antiche hanno legume di 12-18 X 40-70 mm, semi marmorizzati, compressi fra loro e \u00b1 cubici (5-8 mm) e sono indicate come var. arvense (L.) Gams, un tempo la sola in coltura, oggi coltiv. come foraggio, raram. per il seme e spesso inselvatichita. La var. sativum ( = var. hortense Neilr.) ha legume di 15-24 X 60-90 mm, semi da gialli a bruni subsferici (8-11 mm); coltivata comunem. in Europa dopo il XVI sec, per\u00f2 forse gi\u00e0 nota ai Romani; oggi viene coltiv. su vasta scala soprattutto per il consumo dei semi freschi (pi\u00f9 raram. disseccati).","creation_datetime":"2015-10-27 12:54:04","change_datetime":"2016-01-05 11:17:47","col_id":"8a7c50775cc4f7cc23ffa7da3aec8730","eol_id":"703192","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"968","parent_taxa_name":"Leguminosae IV","parent_taxa_initials":"Gruppo","dico":{"0":{"taxa_id":"1293","text":"Racemi con asse lungo \u00b1 quanto le stipole; corolla bianco-nivea o biancastra. - Coltiv. ed inselvai, pr. le colture o come malerba dei coltiv. - Subcosm.","name":"Pisum sativum subsp. sativum","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"0"},"1":{"taxa_id":"1294","text":"Racemi con asse lungo 2-3 volte le stipole; corolla di colore pi\u00f9 scuro (vedi descriz.); legume 10-12 X 50-80 mm; semi bruni o neri, subsferici (3-5 mm). - Incolti, cedui. Lig., Pen ed Is., per\u00f2 forse spont. solo nel Merid.: C. (0 - 1500 .m). - Steno-Medit.-Turan. (?) (ind. P. biflorum Raf.)","name":"Pisum sativum subsp. elatius","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"0"}},"image":{"0":{"id":"737","taxa_id":"1017","filename":"\/00\/07\/37.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Altezza","value":"2-5(-20) dm"},"1":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Colture, incolti."},"2":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"3":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1600"},"4":{"name":"Inizio fioritura","value":"Aprile"},"5":{"name":"Fine fioritura","value":"Giugno"},"6":{"name":"Autore","value":"Linneo"},"7":{"name":"Ciclo riproduttivo","value":"Annuale"},"8":{"name":"Forma biologica","value":"T scap"},"9":{"name":"Codifica numerica","value":"3855001"},"10":{"name":"Progressivo","value":"1761"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"},"18":{"id":"19","name":"Sicilia"},"19":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}