{"id":"1132","taxa_kind_id":"15","name":"Astragalus australis","description":"F. prostrati e ascendenti, subglabri. Fg. (5-10 cm) a 9-11 segm. ellittici, i maggiori di 4 X 10 mm; stipole ellittiche (2x3 mm). Racemi densi (2-3 cm) su peduncoli di 4-5 cm con fi. \u00b1 orizzontali; calice con tubo di 4 mm e denti di 1.5-2 mm; corolla gialla, violetta all'apice della carena; vessillo 12-15 mm; ali generalm. bilobe; legume subglabro con nervi trasversalm. reticolati (6 X 16-20 mm).<br \/><br \/>Orof. Eurasiat.<br \/>Alpi, dalle Carniche alle Maritt.: R; App. Centr. sui Sibillini ed Abr.: RR, e non osserv. di recente.<br \/><br \/><strong>Variab.<\/strong> - La pelosit\u00e0 delle fg. (da glabre a grigio-vellutate), la forma delle stipole e delle ali corolline e lo sviluppo del carpoforo hanno permesso di individuare alcune forme, che vanno verificate.<br \/><em>A. australis var. gerardi<\/em> (Vili.) Rouy ( = Phaca gerardi Vili.) \u00e8 la pianta ad ali intere ed arrotondate all'apice, che tuttavia probabilm. rientra nella variab. individuale.<br \/><em>A. australis var. balmeus<\/em> Beauverd \u00e8 una pianta densam. grigio-lanosa a odore aromatico (muschiato), che a detta del Vaccari si differenzia per le stipole largam. ovali-ottuse (anzich\u00e9 lanceolato-acuminate) ed il legume a carpoforo incluso (anzich\u00e9 bre-vem. sporgente dal calice). \u00c8 stata osservata a Lillaz in Val di Cogne ed alle Balme d'Olomont in V. Aosta.","creation_datetime":"2015-11-17 17:10:26","change_datetime":"2015-11-18 12:27:54","col_id":"13c75d30f294448272a1f701007d4a5e","eol_id":"704247","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"1009","parent_taxa_name":"Astragalus","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"601","taxa_id":"1132","filename":"\/00\/06\/01.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Nome Italiano","value":"Astragalo meridionale"},"1":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"2":{"name":"Altezza","value":"1-3 dm"},"3":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Pascoli alpini e subalpini su terreno calcareo oppure debolm. acido (tufi, lave, f\u00eclliti)"},"4":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"1400"},"5":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"2400"},"6":{"name":"Inizio fioritura","value":"Luglio"},"7":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"},"8":{"name":"Autore","value":"(L.) Lam."},"9":{"name":"Forma biologica","value":"H scap"},"10":{"name":"Codifica numerica","value":"3766041"},"11":{"name":"Progressivo","value":"1640"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"10","name":"Umbria"},"7":{"id":"11","name":"Marche"},"8":{"id":"13","name":"Abruzzo"}}}