{"id":"1136","taxa_kind_id":"15","name":"Astragalus depressus","description":"Rd. legnosa ingrossata con scapi fioriferi brevi. Fg. tutte radicali, lunghe fino a 10 cm, diffuse sul suolo, con 21-25 segm. oblanceolati o obcuneato-bilobi (3 X 5-6 mm), glabri di sopra, sparsam. pelosi di sotto, argentini sul margine. Racemi densi su peduncoli &lt; fg., con fi. o legumi subsessili; calice 4-6 mm, con denti lunghi \u2154 del tubo; corolla biancastra o purpureo-violacea; vessillo 10-12 mm; legume cilindrico (3 x 9-12 cm) alla fine glabrescente.<br \/><br \/>Orof. S.-Europ.-Pontica.<br \/>App. Centr. e Merid. dai Sibillini al Pollino, Madonie: C; Alpi ed App. Sett.: RR.<br \/><br \/><strong>Variab.<\/strong> - Colore della corolla, forma, dimensioni e pelosit\u00e0 del legume variano senza differenziare entit\u00e0 infraspecifiche rilevanti. {t1639} \u00e8 relativam. frequente sui rilievi del meridione, sulle Alpi invece presenta un'area frammentata e probabilm. relitta: Antelao, Livinallongo, Primiero, Stenico (anche un'indicazione dubbia per il M. BalI do), Bormiese, Piccolo S. Bernardo (dubbio), pi\u00f9 frequente in V. Maira, V. Pesio e sulle Alpi Maritt., come pure sulle A. Apuane ed App. Lucchese. Sui monti della Pen. ed in Sic. si presenta nei pascoli aridi su calcare, generalmente in ambiente montano. Sulle Alpi \u00e8 limitato a stazioni aridissime in esposizione Sud, sempre su calcare con vegetazione dello Xerobromion, oppure anche in nicchie riparate sotto le rocce strapiombanti. Talora vive in stazioni di riposo delle greggi, covili delle pecore, ripari per i camosci, anche su terreno ricco in nitrati (cos\u00ec \u00e8 stato osservato da Gams in Vallese e da noi alle pendici meridionali delle Pale di S. Martino).<br \/>L'area della specie si estende dall'Asia Anteriore e Mesopotamia ai Medit. Orient., Pen. Balcan. ed Europa Merid. fino alla Spagna; si tratta dunque di pianta con baricentro orientale.<br \/>A. bonannii Presi si distingue per i legumi pi\u00f9 densam. pubescenti, meno bruscam. acuminati all'apice e probabilm. corrisponde alla var. leucophaeus (Sm.), diffusa sui monti della Baie, e da noi in Cal. e Sic.","creation_datetime":"2015-11-17 17:12:59","change_datetime":"2015-11-18 10:59:51","col_id":"fe91cc36fac568933c47b8a08b0c3ca3","eol_id":"703049","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"1009","parent_taxa_name":"Astragalus","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"600","taxa_id":"1136","filename":"\/00\/06\/00.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Progressivo","value":"1639"},"1":{"name":"Autore","value":"Linneo"},"2":{"name":"Nome Italiano","value":"Astragalo depresso"},"3":{"name":"Codifica numerica","value":"3766039"},"4":{"name":"Forma biologica","value":"H ros"},"5":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"6":{"name":"Altezza","value":"1-5 cm"},"7":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Pascoli montani (calc.)"},"8":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"700"},"9":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"2400"},"10":{"name":"Inizio fioritura","value":"Giugno"},"11":{"name":"Fine fioritura","value":"Luglio"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"09","name":"Toscana"},"8":{"id":"10","name":"Umbria"},"9":{"id":"11","name":"Marche"},"10":{"id":"12","name":"Lazio"},"11":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"12":{"id":"14","name":"Molise"},"13":{"id":"15","name":"Campania"},"14":{"id":"17","name":"Basilicata"},"15":{"id":"18","name":"Calabria"},"16":{"id":"19","name":"Sicilia"}}}