{"id":"1143","taxa_kind_id":"15","name":"Astragalus monspessulanus","description":"Pianta finem. pubescente per peli medifissi. F. legnosi alla base, ascendenti, brevi (2-5 cm). o subnulli. Fg. lunghe 10-15 cm, imparipennate, con 31-41 segm. Racemo multifloro su un peduncolo lungo 1-2 volte le fg.; calice arrossato (9-15 mm), con denti lunghi \u2153-\u2154 del tubo; corolla rosso-vinosa; vessillo di 6 x 20-26 mm.<br \/><br \/>Euri-Medit. (baricentro occid.).<br \/><br \/><strong>Nota<\/strong> - La distinzione fra le due subsp. \u00e8 tutt'altro che chiara. Le misure relative ai segm. fogliari si possono rilevare solo come media di parecchie misure, per\u00f2 nelle popolazioni di ciascuna subsp. si possono trovare foglie o anche individui completi aventi le caratteristiche dell'altra subsp.: individui microfilli che crescono in condizioni di particolare aridit\u00e0 hanno sempre i caratteri della subsp. (b): pare inoltre che questa abbia lamina pi\u00f9 glauca e corolla pi\u00f9 rosea (per\u00f2 la valutazione di questi due caratteri \u00e8 soggettiva). Le misure del legume si sovrappongono in parte e sono pure difficilmente apprezzabili. Comunque, accettando per validi i criteri discriminatori qui presentati, alla subsp. (b) vanno attribuite anche popolazioni del Bresc. e V. Aosta (dati pi\u00f9 antichi della letteratura la riportano ancora per il Trent., Grigne. Faenza e Teramano).","creation_datetime":"2015-11-17 17:17:23","change_datetime":"2015-11-19 10:25:59","col_id":"44e384628fc45a4caf5fbd11dbbc8107","eol_id":"703081","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"1009","parent_taxa_name":"Astragalus","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{"0":{"taxa_id":"1155","text":"Fg. con segm. maggiori in media lunghi 2.1-2.6 volte la larghezza (3-8 x 9-20 mm); legumi maturi di 2-3 X 27-42 mm. - Alpi (solo a W dell'Adige), App. Sen., Pen. (generalm. sui rilievi) e Sic. Sen.: C. (500-1400. raram. 100-2300 m)","name":"Astragalus monspessulanus subsp. monspessulanus","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"0"},"1":{"taxa_id":"1156","text":"Fg. con segm. maggiori in media lunghi 1.5-1.7 volte la larghezza (3-6 X 5-8 mm): legumi maturi di 4-5 X 25-30 mm. - Carso Triest.: C (0 - 350 m). - Elemento illirico (-A. wulfen\u00eci Koch)","name":"Astragalus monspessulanus subsp. illyricus","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"0"}},"image":{"0":{"id":"616","taxa_id":"1143","filename":"\/00\/06\/16.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Fine fioritura","value":"Giugno"},"1":{"name":"Inizio fioritura","value":"Maggio"},"2":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Pendii aridi, pascoli, calanchi, generalm. su suoli pesanti."},"3":{"name":"Altezza","value":"10-25 cm"},"4":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"5":{"name":"Nome Italiano","value":"Astragalo rosato"},"6":{"name":"Autore","value":"Linneo"},"7":{"name":"Forma biologica","value":"H ros"},"8":{"name":"Codifica numerica","value":"3766110"},"9":{"name":"Progressivo","value":"1655"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"},"18":{"id":"19","name":"Sicilia"}}}