{"id":"1147","taxa_kind_id":"15","name":"Astragalus maritimus","description":"Simile a {t1628}, ma con fitti peli scuri brevi; racemi generalm. assai pi\u00f9 lunghi delle fg.; brattee fior. scariose; vessillo obovato-spatolato; legume ben pi\u00f9 sottile (4-5 X 20-25 mm) con pareti membranose, coriacee, non spugnose n\u00e9 tubercolate; semi 2.5 mm.<br \/><br \/>Endem.<br \/>Solo nell'Is. di S. Pietro pr. la Sard.: RR.<br \/><br \/><strong>Nota<\/strong> - Raccolto dal Moris gi\u00e0 nel 1827 e descritto da questo Autore su materiale privo di fiori, {t1628\/b} ha rappresentato per oltre un secolo un problema aperto; vari Autori l'hanno identificato con altre specie (cfr. Nota a 1628) oppure male interpretato. La riscoperta \u00e8 dovuta a De Marco G. e Mossa L. {Annali di Bot. 32; 155-215, 1973, cfr. anche Corrias B., Boll Soc. Sarda Se. Nat. 17: 243-247, 1978), che ne hanno individuato una popolazione presso Carloforte; essa vive su tufi liparitici coperti da una crosta travertinosa, nella vegetazione di gariga litoranea.","creation_datetime":"2015-11-18 10:07:10","change_datetime":"2015-11-18 10:07:10","col_id":"77ed73c85d3585951a51bb5e08bf3c2a","eol_id":"703779","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":null,"parent_taxa_name":null,"parent_taxa_initials":null,"dico":{},"image":{},"attribute":{"0":{"name":"Nome Italiano","value":"Astragalo marittimo"},"1":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"2":{"name":"Altezza","value":"2-4 dm"},"3":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Ganga litorale, (lit.)"},"4":{"name":"Inizio fioritura","value":"Aprile"},"5":{"name":"Fine fioritura","value":"Maggio"},"6":{"name":"Autore","value":"Moris"},"7":{"name":"Diffusione","value":"Specie endemica"},"8":{"name":"Forma biologica","value":"H scap"},"9":{"name":"Codifica numerica","value":"3766139"},"10":{"name":"Progressivo","value":"1628\/b"}},"region":{"0":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}