{"id":"1165","taxa_kind_id":"15","name":"Oxytropis jacquinii","description":"F. robusto, ascendente con rami per lo pi\u00f9 arrossati e con sparsa pelosit\u00e0 appressata. Fg. con 27-41 segm., sparsam. pelose o glabre; stipole concresciute solo brevem. al picciuolo. Racemi ovali, 8-20-flori; calice con denti triangolari brevi (\u2155-\u2153 del tubo), con peli scuri brevi; corolla violetto-porporina; vessillo 10-13 mm; legume eretto strettam. ovoide (8 X 20-30 mm) progressivam. assottigliato in punta acuta, non diviso in logge, glabrescente; carpoforo lungo quanto il tubo calicino o pi\u00f9.<br \/>1 Jacquin N. J. (1727-1817), fondatore della scuola botanica viennese ed autore di splendide \u00abIcones Florae Austriacae\u00bb.<br \/><br \/>Endem. E-Alp.<br \/>Alpi Or., dal Cadore alla Valtellina: C.<br \/><br \/><strong>Osserv.<\/strong> - In forma tipica {t1662} si presenta sul versante settentrionale delle Alpi, per lo pi\u00f9 al di fuori dei nostri confini; sulle Alpi italiane \u00e8 diffusa dalle A. Carniche alla Valcamonica, ma per lo pi\u00f9 nelle catene interne e realmente abbondante solo sulle Dolomiti Ampezzane e Trentine. Viene generaim. sostituita da {t1661} sull'orlo merid. del sistema alpino (Prealpi Carn. e Friul. Vallarsa, Lessini, Baldo, Prealpi Orobie, Grigne, M. Generoso). Le due sp. si presentano raram. assieme (Coglians, Schlern, Bondone, Giudicane); nell'area di contatto fra le due (anche in assenza dei parenti) \u00e8 diffusa O. X carinthiaca Fischer-Ooster, interpretata come ibrido {t1661} X {t1662} e con caratteristiche morfologiche intermedie fra le due.","creation_datetime":"2015-11-19 16:51:33","change_datetime":"2015-11-20 10:14:56","col_id":"e4ff34062f3aca6eb56ae972c61f3095","eol_id":"642876","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"1021","parent_taxa_name":"Oxytropis","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"624","taxa_id":"1165","filename":"\/00\/06\/24.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Nome Italiano","value":"Astragalo montano"},"1":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"2":{"name":"Altezza","value":"5-40 cm"},"3":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Pascoli subalpini ed alpini (pref. calc)"},"4":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"1600"},"5":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"2500"},"6":{"name":"Inizio fioritura","value":"Giugno"},"7":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"},"8":{"name":"Autore","value":"Bunge"},"9":{"name":"Forma biologica","value":"Ch suffr"},"10":{"name":"Codifica numerica","value":"3767003"},"11":{"name":"Progressivo","value":"1662"}},"region":{"0":{"id":"03","name":"Lombardia"},"1":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"2":{"id":"05","name":"Veneto"},"3":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"}}}