{"id":"1178","taxa_kind_id":"15","name":"Phaseolus vulgaris","description":"F. erbacei rampicanti, volubili. Fg. con 3 segm. ovato-acuminati (3-8 X 5-12 cm) provvisti di stipolette alla base. Racemi brevi; fi. (1-1.5 cm) generalm. appaiati su peduncoli eretto-patenti; corolle verde-giallastre screziate d\u00ec roseo o purpureo; vessillo ripiegato all'indietro; legume appiattito (1-2 X 5-15 cm), commestibile.<br \/><br \/>Amer.<br \/>In tutto il terr.<br \/><br \/><strong>Storia<\/strong> - Il nome Fagiuolo deriva dal latino <em>Phaseolus<\/em> e dal greco <em>Phaseolos<\/em>, denominazioni che tuttavia erano un tempo usate per altri legumi, soprattutto <em>Vigna<\/em>. La coltura del Fagiuolo ebbe inizio in America (dal Per\u00f9 alla California) ad opera degli Indiani precolombiani; gi\u00e0 nel suo primo viaggio Colombo osserv\u00f2 la pianta e poco dopo il 1500 essa risulta introdotta in Spagna, per poi diffondersi in tutta l'Eurasia. Il Fagiuolo si coltiva per il seme (forse originariam. velenoso, in molte cultivar spesso indigesto) oppure per il baccello immaturo; si distinguono numerosissime forme.","creation_datetime":"2015-11-23 15:39:42","change_datetime":"2015-11-23 15:39:42","col_id":"ad8bd76996d6e6f90061601610fe6f7d","eol_id":"645324","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"997","parent_taxa_name":"Phaseolus","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"637","taxa_id":"1178","filename":"\/00\/06\/37.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Progressivo","value":"1675"},"1":{"name":"Autore","value":"Linneo"},"2":{"name":"Nome Italiano","value":"Fagiuolo comune"},"3":{"name":"Codifica numerica","value":"3901001"},"4":{"name":"Forma biologica","value":"T scap"},"5":{"name":"Ciclo riproduttivo","value":"Annuale"},"6":{"name":"Altezza","value":"5-30 dm"},"7":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Comunem. coltiv. e sub-spont. presso gli orti, per\u00f2 mai veram. inselvatichito."},"8":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"9":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1500"},"10":{"name":"Inizio fioritura","value":"Maggio"},"11":{"name":"Fine fioritura","value":"Settembre"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"},"18":{"id":"19","name":"Sicilia"},"19":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}