{"id":"1193","taxa_kind_id":"15","name":"Vicia villosa","description":"F. rampicante. Fg. (5-10 cm) con 16-20 segm. strettam. ellittici (2-8 X 10-30 mm.); cirri ramosi; stipole intere o le inf. raram. laciniate. Racemi 10-30 flori da pi\u00f9 brevi a pi\u00f9 lunghi delle fg. ascellanti; calice gozzuto alla base, con fauce obliqua e denti ineguali; corolla di colore variabile, ma tendente all'azzurro; legume 8-11 x 20-40 mm, glabro o con peli sparsi caduchi; sem\u00ec 2-8 con ilo occupante \u215f\u2081\u2082-\u2155 della circonferenza.<br \/><br \/>Euri-Medit.<br \/><br \/><em>V. ambigua<\/em> Guss. si differenzia da 1694 (b) per portam. pi\u00f9 robusto, segm. pi\u00f9 larghi (fino al X 2-3 cm) e corolla allungata (15-18 mm) e ne rappresenta probabilmente una variet\u00e0: essa \u00e8 nota per il Napol. (e per le Is. vicine), Eolie e Sic. Sett.","creation_datetime":"2015-11-25 17:42:19","change_datetime":"2015-12-03 16:42:36","col_id":"0e0fb3c76043976213b998094ef8ea18","eol_id":"703236","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"1018","parent_taxa_name":"Vicia","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{"0":{"taxa_id":"1224","text":"F. con fitti peli patenti; calice con dente inf. > tubo, cigliato. Pianta spesso bienne e talora perenne; racemi prima delPantesi villosi; corolla blu-violetta o \u00b1 pallida, 15-20 mm. - Coltiv. come foraggio ed inselvai., per\u00f2 R ed in v\u00eca di scomparsa. ( = V. villosa Roth s.s. incl. var. godroni Fiori et Paol.)","name":"Vicia villosa subsp. villosa","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"0"},"1":{"taxa_id":"1225","text":"F. glabro o con peli sparsi; calice con dente inf. glabro o poco pubescente, lungo poco meno del tubo. Pianta annua; racemi non particolarm. villosi; corolla bianco-azzurra 11-13 mm. - Infestante nelle colture, ruderi, incoiti aridi. In tutto il terr: C. ( = V. dasycarpa Auct. an Ten.)","name":"Vicia villosa subsp. varia","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"0"}},"image":{"0":{"id":"661","taxa_id":"1193","filename":"\/00\/06\/61.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Progressivo","value":"1694"},"1":{"name":"Autore","value":"Roth"},"2":{"name":"Nome Italiano","value":"Veccia pelosa"},"3":{"name":"Codifica numerica","value":"3852021"},"4":{"name":"Forma biologica","value":"T scap"},"5":{"name":"Ciclo riproduttivo","value":"Annuale"},"6":{"name":"Altezza","value":"3-12 dm"},"7":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Colture, ruderi, incolti aridi."},"8":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"9":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1000"},"10":{"name":"Inizio fioritura","value":"Marzo"},"11":{"name":"Fine fioritura","value":"Aprile"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"},"18":{"id":"19","name":"Sicilia"},"19":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}