{"id":"1211","taxa_kind_id":"15","name":"Vicia faba","description":"Simile a {t1721}, ma pi\u00f9 robusta; f. diam. 4-5 mm; fg. con generalm. 3-4 segm. di 2-4 X 3-6 cm; stipole ovate ( 1-1.5 cm), dentellate; cirri mancanti; calice di 10-13 mm; corolla di 18-24 mm; legume 1-2(-4) X 4-8(-10) cm; semi \u00b1 compressi (2-3 cm).<br \/><br \/>Origine dubbia.<br \/>Coltiv. in tutto il terr. (soprattutto nell'It. Centr.) e subspont.<br \/><br \/><strong>Storia<\/strong> - L'origine della fava \u00e8 controversa. Semi di fava sono noti da seplolcreti preistorici (tardo neolitico, et\u00e0 del bronzo) a Troia, in Egitto, in Italia e Spagna. Il nome, di eguale derivazione in quasi tutte le lingue fa ritenere verosimile un'origine monofiletica (it. fava, frane, f\u00e8ve, castigl. hava, ted. Bohne, slov. bob) e si ritiene di origine ligure-etnisca, oppure affine al gr. ph\u00e0gein ( = mangiare) ovv. al semitico antico bahar. Secondo la tradizione {t1722} sarebbe derivata da {t1721} per colture avviate nel Nordafrica o nella regione Caspia; questo per\u00f2 appare poco verosimile, perch\u00e9 i pi\u00f9 antichi reperti hanno semi di dimensioni inferiori a quelle oggi normali in razze selvatiche di {t1721}. Forse la forma originaria \u00e8 effettivamente <em>V. faba<\/em> L. var. pliniana K\u00f2rnicke. che pare sia spontanea in Algeria, come supposto dal Trabut.<br \/>Per millenni la fava fu cibo fondamentale per le classi pi\u00f9 povere, soprattutto in Italia; come tale rimane in innumerevoli aspetti del folclore, del costume, della letteratura, anche nel comune nome romano \u00abFabius\u00bb. Oggi la coltura \u00e8 in declino e si mantiene soprattutto nell'It. Centr.","creation_datetime":"2015-11-25 17:59:13","change_datetime":"2015-12-17 13:00:58","col_id":"a5f2dd1d482f929ffc087b2df6e54a3a","eol_id":"703202","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"1018","parent_taxa_name":"Vicia","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"689","taxa_id":"1211","filename":"\/00\/06\/89.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Progressivo","value":"1722"},"1":{"name":"Autore","value":"Linneo"},"2":{"name":"Nome Italiano","value":"Fava"},"3":{"name":"Codifica numerica","value":"3852055"},"4":{"name":"Forma biologica","value":"T scap"},"5":{"name":"Ciclo riproduttivo","value":"Annuale"},"6":{"name":"Altezza","value":"2-8 dm"},"7":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Presso i coltivi."},"8":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"9":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1500"},"10":{"name":"Inizio fioritura","value":"Marzo"},"11":{"name":"Fine fioritura","value":"Maggio"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"},"18":{"id":"19","name":"Sicilia"},"19":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}