{"id":"1277","taxa_kind_id":"15","name":"Lathyrus occidentalis","description":"F. ascendente chiazzato di bruno. Fg. a 3-4(-6) coppie di segm.: stipole semiastate, fino a 8 X 25 mm. intere. Racemi 7-17-flori: calice di 5 mm; corolla con vessillo giallo-mattone, ali e carena gialle: legume bruno (5-7 X 40-60 mm).<br \/><br \/>Orof. S-Europ.<br \/><strong>Nota<\/strong> - Generata, ridotto a var. o subsp. di <em>L. laevigatus<\/em> (W. et K.) Grenier dal quale tuttavia \u00e8 specificam. distinto. Quest'ultima specie \u00e8 caratterizzata dai denti calicini quasi completam. ridotti, generalm. glabri, e dalle fg. con segm. ovato-ellittici di 2-4 x 3-7 cm, generalm. circa il doppio pi\u00f9 lunghi che larghi: \u00e8 stata segnalata in Carnia, Cadore, Vette di Feltre e nella V. di Fassa, per\u00f2 secondo Bassler va esclusa dalla flora italiana.","creation_datetime":"2015-12-23 12:38:55","change_datetime":"2016-01-05 11:28:23","col_id":"addd2fc09d7a2644c3c54a917a067626","eol_id":"8687352","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"970","parent_taxa_name":"Lathyrus","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{"0":{"taxa_id":null,"text":"Calice con denti inf. lunghi quanto il tubo","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"1":{"taxa_id":"1287","text":"Calice con denti inf. decisam. pi\u00f9 brevi del tubo; fg. con segm. di 1.5-2 x 3-4 cm, quasi glabre, come anche il f. - Alpi Giulie e Bellun. a Fadalto e pr. Cortina al P. Tre Croci e sotto il Nuvolao: RR","name":"Lathyrus occidentalis subsp. scopolii","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"0"},"2":{"taxa_id":"1288","text":"Fg. con segm. di (0.7)1.5-2 X 3-5(8) cm; peli ghiandolari assenti o molto rari. - La stirpe pi\u00f9 diffusa: su tutto l'arco alpino (baricentro sulle Alpi Or.): C: App. Piem., Tosco-Emil., Lazio ed Abr. nel Teramano: R","name":"Lathyrus occidentalis subsp. occidentalis","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"0"},"3":{"taxa_id":"1289","text":"Fg. con segm. di 2-3.5 X 5-8 cm, con peli ghiandolari. - Nota con certezza solo dei Pirenei, probabilm. manca da noi","name":"Lathyrus occidentalis subsp. grandifolius","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"0"}},"image":{"0":{"id":"705","taxa_id":"1277","filename":"\/00\/07\/05.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Autore","value":"(Fisch. et Mey.) Fritsch"},"1":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"},"2":{"name":"Inizio fioritura","value":"Giugno"},"3":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"800"},"4":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1600"},"5":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Prati subalpini, preferentem. su suolo umificato e ricco in nitrati, schiarite delle faggete; solo s"},"6":{"name":"Altezza","value":"5-1 dm"},"7":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"8":{"name":"Nome Italiano","value":"Cicerchia gialla"},"9":{"name":"Forma biologica","value":"H caesp"},"10":{"name":"Codifica numerica","value":"3854005"},"11":{"name":"Progressivo","value":"1730"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"12","name":"Lazio"},"9":{"id":"13","name":"Abruzzo"}}}