{"id":"1280","taxa_kind_id":"15","name":"Lathyrus venetus","description":"Fusto glabro (!). F. ascendente, striato. Fg. con 2-3 paia di segm. ellittico-(17-22 X 37-60 mm) oppure ovato-acuminati (25-30 x 40-60 mm), il rachide terminante con una resta di 2-4 mm; stipole ovato-acuminate, le sup. pi\u00f9 sviluppate (4 X 16 mm). Racemo 7-20-floro, con fioritura \u00b1 contemporanea; peduncoli robusti e fi. patenti; calice con tubo di 4 mm e denti di 2-3 mm; corolla rosea venata di viola; vessillo bilobo di 8 X 13 mm; ali e carena 10 mm; legume 7 X 50 mm.<br \/><br \/>Pontico.<br \/>Lig., Pen. (verso N fino alla Via Emilia e Monferrato) fino alla Cal, Sic. Sett. (Peloritani) e Cors.: C; ricompare nell'It. N-Orient. dal Triest. al Trent., M. Baldo e Mantov.; una stazione isolata nel Poschiavo a Brusio.<br \/><br \/><strong>Confus.<\/strong> - Assai simile a {t1726}, dal quale si distingue (oltre a quanto specificato nella chiave analitica) per i fi. pi\u00f9 piccoli ed addensati, le corolle pi\u00f9 rossastre, i denti calicini inf. lunghi quanto il tubo, i segm. pi\u00f9 allargati e tozzi. Anche l'ecologia \u00e8 diversa in quanto {t1726} \u00e8 pianta di faggeta, comune soprattutto sui terreni freschi e umificati. ben provvisti in calcare e sostanze nutritive: non raram. essa compare anche nei boschi di conifere (soprattutto Abete bianco!) e querco-c\u00e0rpineti. {t1727} compare pi\u00f9 frequentem. nei boschi latifogli submedit. a <em>Q. pubescens.<\/em> come pure nei boschi di Rovere. Cerro e Castagno e solo raram. negli aspetti pi\u00f9 termofili della faggeta. {t1726} e {t1727} possono essere confusi con {t1707}. che vive in ambienti poco differenti, ma si distingue per le stipole sup. non pi\u00f9 grandi delle inf. (2 X 5-7 mm) ed i racemi sessili o quasi (in {t1726} e {t1727} le stipole sup. sono di 4-9 X 15-18 mm. il racemo \u00e8 portato da un peduncolo comune lungo 2-10 cm).","creation_datetime":"2015-12-23 12:40:13","change_datetime":"2015-12-24 13:26:54","col_id":"ed82deda72e0b60923e3d307857f24ac","eol_id":"703988","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"970","parent_taxa_name":"Lathyrus","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"702","taxa_id":"1280","filename":"\/00\/07\/02.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Progressivo","value":"1727"},"1":{"name":"Autore","value":"(Miller) Wohlf."},"2":{"name":"Nome Italiano","value":"Cicerchia veneta"},"3":{"name":"Codifica numerica","value":"3854002"},"4":{"name":"Forma biologica","value":"G rhiz"},"5":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"6":{"name":"Altezza","value":"2-5 dm"},"7":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Boschi di latifoglie: pi\u00f9 termofilo del prec, soprattutto nei boschi submedit."},"8":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"9":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1200"},"10":{"name":"Inizio fioritura","value":"Aprile"},"11":{"name":"Fine fioritura","value":"Maggio"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"},"18":{"id":"19","name":"Sicilia"}}}