{"id":"1350","taxa_kind_id":"15","name":"Medicago lupulina","description":"F. erbacei o talora lignificati alla base, ramoso-ascendenti. Fg. con stipole lanceolate (2x7 mm) intere o dentellate, picciuoli di 5-13 mm e segm. picciuolettati (quello centrale pi\u00f9 lungam.), obcordati (7-9 X 8-11 mm) o quasi cuoriformi (9x8 mm), all'apice arrotondati, troncati o leggerm. smarginati, nella met\u00e0 apicale dentellati sul bordo. Capolini (diam. 5 mm) su peduncoli &gt; fg. ascellante; corolla gialla (2 mm); fr. ripiegato a semicerchio diam. 2 mm.<br \/><br \/>Paleotemp.<br \/>In tutto il terr. : C.<br \/><br \/><strong>Variab.<\/strong> - Il legume varia da glabro a \u00b1 peloso per peli patenti o peli ghiandolari, il che ha indotto a descrivere alcune forme o var. di scarso significato. Maggior valore ha la var. cupaniana (Guss.) Boiss. (= M. cupa-n\u00ecana Guss.), che \u00e8 pianta perenne, prostrato-diffusa; essa inoltre presenta ali e carena lunghi il doppio dei denti calicini (anzich\u00e9 1.2-1.4 volte come nel tipo): essa \u00e8 diffusa, a volte prevalente, nelle Is. e nella Pen. (verso N fino all'Abr. e Lazio) e segnalata anche nelle colline sopra Lecco ed in V. d'Aosta; vive nei pascoli aridi (dunque in ambiente naturale) ed \u00e8 forse una buona specie. -Bibl.: Cedergren G. R., Bot. Notiser 1917: 37-39 (1917).","creation_datetime":"2016-01-18 18:25:38","change_datetime":"2016-01-19 11:17:54","col_id":"fe768a2a83dc35004a840afd43b8671f","eol_id":"646897","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"983","parent_taxa_name":"Medicago","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"792","taxa_id":"1350","filename":"\/00\/07\/92.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Progressivo","value":"1806"},"1":{"name":"Autore","value":"Linneo"},"2":{"name":"Nome Italiano","value":"Erba medica lupolina"},"3":{"name":"Codifica numerica","value":"3688001"},"4":{"name":"Forma biologica","value":"T scap"},"5":{"name":"Ciclo riproduttivo","value":"Annuale"},"6":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"7":{"name":"Altezza","value":"Pianta perenne erbacea"},"8":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Ambienti ruderali, anche calpestati, incolti aridi."},"9":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"10":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1500"},"11":{"name":"Inizio fioritura","value":"Aprile"},"12":{"name":"Fine fioritura","value":"Luglio"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"},"18":{"id":"19","name":"Sicilia"},"19":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}