{"id":"1353","taxa_kind_id":"15","name":"Medicago sativa","description":"Rz. sotterraneo con rami ascendenti, per lo pi\u00f9 ramoso-unilaterali. Fg. con stipole lineari e segm. oblanceolati con margine dentellato ed apice troncato-mucronato. Racemi densi su peduncoli di 3-4 cm. subeguali alla fg. ascellante.<br \/><br \/>In tutto il terr.: C.<br \/><br \/><strong>Storia e Variab.<\/strong> - La coltura dell'Erba medica fu introdotta in Grecia dalla Persia durante le guerre persiane (480-470 a.C): dal nome della Media, regione centrale dell'Impero persiano derivano il greco antico medikai, il lat. herba medica, il nome italiano e nomi slavi come meteljka (croato); in Italia la coltura era gi\u00e0 fiorente al tempo di Virgilio. Nel Medioevo fu estesa dagli Arabi soprattutto in Spagna (il nome usato ancor oggi in questo Paese \u2014 alfalfa \u2014 \u00e8 di origine araba); in Italia la coltura scomparve quasi del tutto, e fu reintrodotta solo nell'evo moderno (di qui il nome Erba Spagna). Inspiegata \u00e8 invece l'origine del nome germanico \u00abLuzerne\u00bb, che si ritrova pure nel francese, ed in molte lingue slave, compreso il russo (la derivazione da qualche paese italiano di nome Luserna \u2014 Piem., Trent. \u2014 o dalla citt\u00e0 di Lucerna pare fantasiosa), che comunque lascia supporre una seconda via di diffusione, distinta da quella attraverso Greci, Romani ed Arabi. Nella regione Caspica i parenti selvatici dell'Erba medica potrebbero venire identificati nella subsp. falcata (L.) Arcang. con legume diritto o falcato e nella subsp. coe-rulea ( Less.) Schmalh. con legume avvolto in 2-3 spire; il legume della subsp. sativa si presenta a questo riguardo di aspetto intermedio; per il colore della corolla si avvicina invece pi\u00f9 alla seconda che alla prima. Rispetto ad entrambe l'Erba medica si differenzia per la corolla maggiore ed il legume pi\u00f9 grosso il che pu\u00f2 esser risultato dalla selezione; inoltre la subsp. sativa \u00e8 tetra-ploide (2n = 32) mentre le altre due sono per lo pi\u00f9 diploidi (2n = 16). L'incrocio fra le subsp. (a) e (b) \u00e8 assai frequente e spesso \u00e8 stato trattato come una subsp. a s\u00e9 stante.","creation_datetime":"2016-01-18 18:27:05","change_datetime":"2016-01-19 14:23:13","col_id":"844958276a11c113c1dfddd99641d4ea","eol_id":"703652","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"983","parent_taxa_name":"Medicago","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{"0":{"taxa_id":"1381","text":"Corolla violetta o da bluastra a rosso-vinosa. F. verdi, scarsam. pubescenti; fg. grandi, con stipole lunghe 10-15 mm, picciuolo di 1-2 cm e segm. di 6-8 X 15-20 mm, talora quasi lineari (3 X, 17 mm); calice di 6 mm; corolla di 8-10 mm; legume formante almeno una spira completa (diam. 4 mm). - Coltivata per foraggio gi\u00e0 nell'antichit\u00e0 sec. Plinio, poi dimenticata nel Medio Evo e reintrodotta solo da 3 secoli; ora comunissimo ovunque. Origin. probabilm. della Persia (Vantico impero dei Medi) (Caratteri intermedi fra la subsp. sativa e la subsp. falcata (L.) Arcang. (= M. varia Martyn; M. media Pers.; M. falcata X sativa Rchb.). - Ibridi fra le due subsp. sono frequenti e collegano le due in una serie quasi ininterrotta.)","name":"Medicago sativa subsp. sativa","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"0"},"1":{"taxa_id":null,"text":"Corolla gialla o biancastra","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"2":{"taxa_id":"1382","text":" Legume diritto o incurvato a falce. F. arrossati e spesso vischiosi; fg. con stipole lunghe 7 mm, picciuolo di 5 mm e segm. di 2-3 X 10-12 mm; calice di 4 mm; corolla di 7-8 mm. - Prati aridi, pascoli. Alpi, Pad., Pen. (soprattutto sui rilievi), Sic: C. - Eurasiat. (= M. falcata L.)","name":"Medicago sativa subsp. falcata","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"0"},"3":{"taxa_id":"1383","text":"Legume con 1.5-3 spire. - Prati aridi argillosi. App. dalla Lig. alle Marche: Pollino; segnalata anche nel Bergam. ed Istria ed area da ulteriorm. precisare ( = M. glutinosa M. Bieb.; M. glandulosa Koch)","name":"Medicago sativa subsp. glomerata","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"0"}},"image":{"0":{"id":"794","taxa_id":"1353","filename":"\/00\/07\/94.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Nome Italiano","value":"Erba medica; Erba Spagna, Medica"},"1":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"2":{"name":"Altezza","value":"3-5 dm"},"3":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Incolti, campi, prati aridi."},"4":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"5":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1200"},"6":{"name":"Inizio fioritura","value":"Aprile"},"7":{"name":"Fine fioritura","value":"Luglio"},"8":{"name":"Autore","value":"Linneo"},"9":{"name":"Forma biologica","value":"H scap"},"10":{"name":"Codifica numerica","value":"3688005"},"11":{"name":"Progressivo","value":"1808"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"},"18":{"id":"19","name":"Sicilia"},"19":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}