{"id":"1421","taxa_kind_id":"15","name":"Trifolium pallescens","description":"F. ascendenti o striscianti, nodi radicanti. Fg. con segm. obovati (5-7 X 7-11 mm), seghettati, con nervature sottili. Capolino (diam. 2 cm) unico su uno scapo lungam. nudo, nel pieno della fioritura elegantem. sferico; fi. su peduncoli di 3 mm, alla fine pendenti; calice di 3 mm, spesso screziato di violetto; corolla bianca o un po' giallastra, alla fine bruna, lunga 6-7 mm.<br \/><br \/>Orof.-S-Europ.<br \/>Alpi: C; App. Sett. e Centr.: RR.<br \/><br \/><strong>Confus.<\/strong> - Con {t1840} e {t1842}, che spesso vivono nello stesso ambiente. Si distingue dal primo per i f. striscianti, per\u00f2 mai radicanti ai nodi; dal secondo per le fg. con segm. aventi 10-20 nervi secondari per lato, non o appena ingrossati (in {t1842} nervi 7-10 per lato, sulla pag. inf. ingrossati verso il bordo fogliare). Anche l'ecologia \u00e8 distinta: {t1842} \u00e8 un po' pi\u00f9 calcifilo di {t1841} e si presenta in stazioni pi\u00f9 lungam. innevate. Salendo dalla V. Fredda alla Forca Rossa (Dolomiti Agordine) abbiamo osservato le due specie in una zona di\u00a0 pochi metri a ca. 2300 m di quota, {t1842} al fondo di una valletta nivale, {t1841} sui bordi della stessa.","creation_datetime":"2016-01-28 15:54:43","change_datetime":"2016-01-31 17:06:37","col_id":"a2c8f6c1920c4ade09e2d2005c5fb1f8","eol_id":"704124","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"985","parent_taxa_name":"Trifolium","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"837","taxa_id":"1421","filename":"\/00\/08\/37.png"},"1":{"id":"838","taxa_id":"1421","filename":"\/00\/08\/38.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Nome Italiano","value":"Trifoglio pallescente"},"1":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"2":{"name":"Altezza","value":"8-15 cm"},"3":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Pascoli alpini"},"4":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"1500"},"5":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"2500"},"6":{"name":"Inizio fioritura","value":"Luglio"},"7":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"},"8":{"name":"Autore","value":"Schreber"},"9":{"name":"Forma biologica","value":"H caesp"},"10":{"name":"Codifica numerica","value":"3690012"},"11":{"name":"Progressivo","value":"1841"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"13","name":"Abruzzo"}}}