{"id":"1471","taxa_kind_id":"15","name":"Trifolium stellatum","description":"F. ascendenti con pelosit\u00e0 patente. Fg. sup. con picciuolo di 1-2 cm, segm. obcuneati (5-7 X 6-9 mm) dentellati e bilobi all'apice: stipole rombiche (6-8 X 8-12 mm), ialine e venate di bruno sul dorso verdi e dentellate sul margine. Capolino unico di 15 mm alla fioritura, poi allungato (fino a 25 mm): calice con tubo di 5 mm e denti di 7 mm. nel fr. patena a stella; corolla 9-11 mm superante di poco i denti calicini.<br \/><br \/>Euri-Medit.<br \/>It. Sen.: R; Lig., Pen., Sic, Sard. e Cors.: C.<br \/><br \/><strong>Variab.<\/strong> - La corolla \u00e8 di regola roseo-vinosa. pi\u00f9 raram. rosso-viva, oppure di colore tendente al giallastro. {t1877} \u00e8 veram. comune solo a S dell'App. Sett.. si ritrova per\u00f2 sporadicam. sui colli fino alla Via Emilia, nel Ven., nel Triest. ed alle pendici delle Alpi; manca del tutto sui suoli alluvionali della Pad.","creation_datetime":"2016-02-20 10:30:01","change_datetime":"2016-02-20 10:59:52","col_id":"b75cbfc23058db03600895dff4ec919a","eol_id":"703451","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"985","parent_taxa_name":"Trifolium","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"873","taxa_id":"1471","filename":"\/00\/08\/73.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Nome Italiano","value":"Trifoglio stellato"},"1":{"name":"Altezza","value":"5-20 cm"},"2":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Incolti aridi."},"3":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"4":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1000"},"5":{"name":"Inizio fioritura","value":"Aprile"},"6":{"name":"Fine fioritura","value":"Giugno"},"7":{"name":"Autore","value":"Linneo"},"8":{"name":"Ciclo riproduttivo","value":"Annuale"},"9":{"name":"Forma biologica","value":"T scap"},"10":{"name":"Codifica numerica","value":"3690060"},"11":{"name":"Progressivo","value":"1877"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"},"18":{"id":"19","name":"Sicilia"},"19":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}