{"id":"1514","taxa_kind_id":"15","name":"Anthyllis vulneraria","description":"Specie polimorfa; per la descr. cfr. le subsp.<br \/><br \/>Euri-Medit.<br \/>In tutto il terr.: C.<br \/><br \/><strong>Nota<\/strong> - La straordinaria variab. di {t1932} non ha finora avuto una spiegazione sperimentale. Singole popolazioni o gruppi di popolazioni appaiono ben distinti, tuttavia sono collegati tra loro da altre popolazioni intermedie, che rendono illusoria ogni divisione netta. Pertanto sembra opportuno considerare {t1932} come un'unica specie, bench\u00e9 alcuni AA. (ad es. Asch. et Gr.) la dividano in specie distinte. I gruppi meglio tipizzabili sono indicati come sottospecie, seguendo la sistemazione di Cullen in Fl. Europ. 2: 179-180, per\u00f2 anch'essi sono per lo pi\u00f9 collegati da intermedi e d'altra parte possono venir riuniti in gruppi \u00b1 differenziati. Verosimilm. in condizioni naturali {t1932} era formata da una serie di stirpi degli ambienti aridi rupestri, ben differenziate e isolate geograficam. dalle aree boschive ricoprenti l'Europa: l'uomo, distruggendo il bosco, ha esteso su tutto il continente l'ambiente adatto a queste stirpi che si sono diffuse entrando in contatto l'una con l'altra, formando ibridi e spesso \u00b1 perdendo la propria caratterizzazione. L'opera dell'uomo avrebbe determinato quindi una vera e propria \u00abevoluzione a rovescio\u00bb per sdifferenziazione delle singole stirpi. La bibliografia \u00e8 scarsa: una monografia di Sagorski \u00e8 ormai superata, pi\u00f9 moderni gli studi di Becker W. in Beih. Boi. Centralbl. Abt. II voi. 27: 256-287 (1910) e voi. 29: 16-40 (1912), che sono serviti di base per la trattazione in Asch. et Gr., Svn. Mitteleurop. FI. 6. 2: 620-640 (1908) e Rothmaler W., Feddes Rep. 50: 177-192; 233-245 (1941). Per il materiale italiano mancano analisi approfondite; la distribuzione delle varie entit\u00e0 resta da precisare.<br \/><br \/><strong>Consigli per la determinazione<\/strong> - \u00c8 pericoloso avventurarsi a tentare una determinazione dettagliata ed analitica, se non si dispone di materiale di confronto che comprenda le stirpi pi\u00f9 rappresentative per la flora d'Italia: collezioni locali, anche se ricche, possono essere formate soprattutto da ibridi che. in mancanza di piante d'aspetto tipico, costituiscono un vero rompicapo. Per chi vuole approfondire si consiglia di raccogliere alcune stirpi, che possono servire come \u00abcardine\u00bb per inserire le serie ibride, e cio\u00e8: la subsp. alpestris (Kit.) Asch. et Gr. sulle Dolomiti nei pascoli alpini sopra i 2000 m. dove \u00e8 praticamente esclusiva; la subsp. vulnerarioides (Ali.) Arcang. nei Seslerieti d'altitudine dell'App. Centr. (per\u00f2 attenti a piante che derivano verso la subsp. pulchella [Vis.] Bornm.!); la subsp. maura (Beck) Lindb. oppure la subsp. praepropera (Kern.) Bornm.. esclusive nell'area dell'Ulivo a S dell'Arno.<br \/><br \/>Con la collaborazione di W. Gutermann e H. Niklfeld (Vienna).","creation_datetime":"2016-03-01 10:42:43","change_datetime":"2016-03-02 15:41:04","col_id":"f6683fcfe5333dc386bc101887caed50","eol_id":"702863","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"979","parent_taxa_name":"Anthyllis","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{"0":{"taxa_id":"0","text":"Calice sottile (diam. 2-4 mm, raram. 5), con denti lat. ridotti e ravvicinati al dente sup.; brattee con lacinie progressivam. ristrette; fg. cauline sup. con segm. poco differenti tra loro","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"1":{"taxa_id":"0","text":"F. con peli appressati, talora mescolati a peli \u00b1 patenti","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"2":{"taxa_id":"1521","text":"Calice con peli appressati, lucidi; stirpi mediterranee generalm. di grandi dimensioni e con corolla intensam. rossa","name":"Anthyllis vulneraria maura","taxa_kind_initials":"Gp.","taxa_kind_name":"Gruppo","status":"1"},"3":{"taxa_id":"0","text":"Calice con peli patenti e di aspetto opaco","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"4":{"taxa_id":"1522","text":"Fg. distribuite egualm. lungo tutto il f.; stirpe planiziare o montana generalm. a fi. gialli","name":"Anthyllis vulneraria polyphylla","taxa_kind_initials":"Gp.","taxa_kind_name":"Gruppo","status":"1"},"5":{"taxa_id":"1523","text":"Fg. ravvicinate, inserite sulla met\u00e0 inf. del f.; stirpi appenniniche e delle Alpi sudoccid. con calice generalm. arrossato alla fauce","name":"Anthyllis vulneraria vulnerarioides","taxa_kind_initials":"Gp.","taxa_kind_name":"Gruppo","status":"1"},"6":{"taxa_id":"1524","text":"F. irsuto per densi peli patenti; pianta irsuta con f. giovani bianco-tomentosi","name":"Anthyllis vulneraria subsp. busambarensis","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"7":{"taxa_id":"1525","text":"Calice rigonfio (diam. 5-7 mm, raram. meno), con denti \u00b1 simili tra loro, i lat. non ravvicinati al sup.; brattee con lacinie a bordi \u00b1 paralleli; fg. cauline sup. con segm. apicale molto maggiore dei lat.; stirpi alpine con corolla gialla","name":"Anthyllis vulneraria alpestris","taxa_kind_initials":"Gp.","taxa_kind_name":"Gruppo","status":"1"}},"image":{},"attribute":{"0":{"name":"Nome Italiano","value":"Vulneraria montana"},"1":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"2":{"name":"Altezza","value":"8-40 cm"},"3":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Prati aridi."},"4":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"5":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"3000"},"6":{"name":"Inizio fioritura","value":"Maggio"},"7":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"},"8":{"name":"Autore","value":"Linneo"},"9":{"name":"Ciclo riproduttivo","value":"Biennale"},"10":{"name":"Forma biologica","value":"H scap"},"11":{"name":"Codifica numerica","value":"3691015"},"12":{"name":"Progressivo","value":"1932"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"},"18":{"id":"19","name":"Sicilia"},"19":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}