{"id":"1539","taxa_kind_id":"15","name":"Anthyllis vulneraria subsp. alpestris","description":"F. legnosi alla base, ascendenti, semplici, monocefali, con pelosit\u00e0 appressata e generalm. arrossati. Fg. basali con segm. apicale ellittico (1 X 2-4 cm) e 0-6 segm. lat. molto minori; fg. cauline sup. con segm. apicale di 4-6 X 20-22 mm e 6-8 segm. lat. grandi la met\u00e0. Capolino grosso (diam. 3-4 cm) all'asc. di brattee palmato-partite (10-15 mm); calice rigonfio (5-7 x 12 mm), irsuto per peli grigiastri patenti; corolla gialla-dorata 15-17 mm.<br \/><br \/>Alpi, dalla Carnia alla V. Aosta: C.<br \/><br \/>Orof. S-Europ.<br \/><br \/><strong>Nota<\/strong> - Una delle sottospecie meglio distinte ed in generale meno problematiche. Asch. et Gr. (e nella loro scia molti altri) indicano come carattere peculiare il vessillo con lembo pi\u00f9 lungo dell'unghia, per\u00f2 questo non sempre corrisponde (ad es. a Casera Razzo sulle Alpi Carniche: unghia 9 mm, lembo 7 x 8 mm); molto pi\u00f9 sicura \u00e8 la pelosit\u00e0 irsuta e patente del calice. Popolazioni intermedie verso la subsp. (n) non sono frequenti (le due subsp. sono ben separate ecologicam. e topograficam.).","creation_datetime":"2016-03-03 10:05:22","change_datetime":"2016-03-03 10:05:26","col_id":"","eol_id":"1230168","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"1525","parent_taxa_name":"Anthyllis vulneraria alpestris","parent_taxa_initials":"Gruppo","dico":{},"image":{"0":{"id":"934","taxa_id":"1539","filename":"\/00\/09\/34.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Altezza","value":"8-15 cm"},"1":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Pascoli subalpini ed alpini su calc."},"2":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"1800"},"3":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"2300"},"4":{"name":"Inizio fioritura","value":"Luglio"},"5":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"},"6":{"name":"Autore","value":"(Kit.) Asch. et Gr."}},"region":{}}