{"id":"1542","taxa_kind_id":"15","name":"Anthyllis vulneraria subsp. carpatica","description":"Simile alla subsp. (o), ma calice con pelosit\u00e0 sericea appressata; corolla di un giallo generalm. pi\u00f9 pallido; pianta spesso pi\u00f9 robusta.<br \/><br \/>Alpi: C.<br \/><br \/>\u00a0N- e Centro-Europ.<br \/><br \/>Non \u00e8 pianta dei Carpazi, ma una delle pi\u00f9 comuni sottospecie nell'Europa Media, spesso considerata la \u00abtipica\u00bb A. vulneraria.","creation_datetime":"2016-03-03 10:14:34","change_datetime":"2016-03-03 10:14:36","col_id":"","eol_id":"1232791","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"1525","parent_taxa_name":"Anthyllis vulneraria alpestris","parent_taxa_initials":"Gruppo","dico":{},"image":{"0":{"id":"937","taxa_id":"1542","filename":"\/00\/09\/37.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Prati steppici montani, non sempre su calc."},"1":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"300"},"2":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1600"},"3":{"name":"Inizio fioritura","value":"Maggio"},"4":{"name":"Fine fioritura","value":"Luglio"},"5":{"name":"Autore","value":"(Pant.) Nyman"},"6":{"name":"Sinonimi","value":"(= A. vulgaris Kerner p.p.; A. affinis Auct. plur. non Brittinger)"}},"region":{}}