{"id":"1552","taxa_kind_id":"15","name":"Coronilla scorpioides","description":"Pianta glabra e glauca (!). F. eretti, ramosi dalla base. Fg. maggiori (a met\u00e0 del f.) con 2 segm. basali subrotondi (diam. 5-6 mm) e segm. apicale ellittico assai pi\u00f9 grande (13-16 x 20-27 mm). con caratt. margine cartilagineo. Fi. a 2-3 in fase, ascellari; peduncoli di 2-4 cm &gt; fg.; calice 2 mm. appena dentato; corolla gialla (6 mm); legume lineare, ricurvo, lungo fino a 5 cm.<br \/><br \/>Euri-Medit.<br \/>In tutto il terr., per\u00f2 C solo nell'area mediterranea; manca nella Pad.; Alpi: R (pendici merid.).<br \/><br \/><strong>Osserv.<\/strong> - Molto comune in Lig.. nella Pen. e nelle Is.. come componente della vegetazione naturale o semi-naturale nelle macchie e ganghe, soprattutto nei pratelli tra i cespugli, negli incolti e pascoli aridi; di qui anche irradia come infestante nei campi di cereali. Il confine settentrionale decorre lungo le vallate aride dello spartiacque appenninico pi\u00f9 o meno fino alla Via Emilia; in Romagna raggiunge la pianura a Cervia ed in Piem. le Langhe. Nel resto delflt. Sett. invece \u00e8 per lo pi\u00f9 rara ed incostante, forse nella maggior parte dei casi introdotta involontariamente con le sementi e subspontanea. \u00c8 nota del Triest.. quindi per antiche segnalazioni in Friuli (Monfalcone. Tricesimo) e nei Colli Euganei, incostante sul Garda, fino a Trento e nelle zone vicine del Bresc.","creation_datetime":"2016-03-03 20:20:55","change_datetime":"2016-03-05 07:53:56","col_id":"42f3c617f523ea14b8ef5ffe14fd7654","eol_id":"689295","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"995","parent_taxa_name":"Coronilla","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"950","taxa_id":"1552","filename":"\/00\/09\/50.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Progressivo","value":"1945"},"1":{"name":"Autore","value":"(L.) Kock"},"2":{"name":"Nome Italiano","value":"Cornetta coda-di-scorpione; Pi\u00e9-di-corvo; Canterella"},"3":{"name":"Codifica numerica","value":"3774012"},"4":{"name":"Forma biologica","value":"T scap"},"5":{"name":"Ciclo riproduttivo","value":"Annuale"},"6":{"name":"Altezza","value":"5-20 cm"},"7":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Incolti aridi, pascoli, anche ruderale-infestante."},"8":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"9":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"800"},"10":{"name":"Inizio fioritura","value":"Aprile"},"11":{"name":"Fine fioritura","value":"Maggio"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"},"18":{"id":"19","name":"Sicilia"},"19":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}