{"id":"1554","taxa_kind_id":"15","name":"Coronilla varia","description":"F. ramosi, prostrati o ascendenti. Fg. con 8-11 paia di segm. ellittici (4-8 X 6-11 mm), glaucescenti di sotto, re-tuse in alto, arrotondate e brevem. picciuolate in basso; stipole 2-6 mm. Ombrelle (diam. 2.5 cm) 10-20flore su peduncoli di 6-9 cm, &gt; fg.; fi. su peduncoli di 2 mm; calice 2-3 mm; corolla rosea ( 1 cm) con chiazza violetta scura all'apice della carena; legume (3-6 cm) quadrangolare.<br \/><br \/>SE-Europ. (?) divenuta Circumbor.<br \/>Alpi, Pad., App. fino alla Basil.: CC.<br \/><br \/><strong>Variab.<\/strong> - Numero, forma e dimensioni dei segm. fogliari variano notevolm. certo in conseguenza delle condizioni di crescita. Maggiore importanza sembra avere una var. violacea Briq. con vessillo (9 mm) intensam. violetto ed ali (4.5 X 10 mm) violette nella porzione apicale; essa avrebbe inoltre fg. con segm. pi\u00f9 allungati (5-9 X 15-20mm):\u00e8 nota per Pr\u00e8 S. Didier ed Aosta. Parmig. App. Marchig. a Visso (!) e qui verosimilm. nella sua stazione naturale; essa potrebbe rappresentare il tipo selvatico, del quale si \u00e8 originata la comunissima pianta sinantropica.","creation_datetime":"2016-03-03 20:22:08","change_datetime":"2016-03-04 17:20:03","col_id":"f25c45e100b338d92cb5b751da9c5035","eol_id":"41755725","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"995","parent_taxa_name":"Coronilla","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"948","taxa_id":"1554","filename":"\/00\/09\/48.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Progressivo","value":"1943"},"1":{"name":"Autore","value":"Linneo"},"2":{"name":"Nome Italiano","value":"Cornetta ginestrina; Vecciarirti"},"3":{"name":"Codifica numerica","value":"3774007"},"4":{"name":"Forma biologica","value":"H scap"},"5":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"6":{"name":"Altezza","value":"4-7 dm"},"7":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Rupi e pietraie calc, , e da qui allargatesi nei prati stabili, pendii aridi, lungo le vie, staz. ru"},"8":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"9":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1200"},"10":{"name":"Inizio fioritura","value":"Giugno"},"11":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"}}}