{"id":"1560","taxa_kind_id":"15","name":"Hippocrepis comosa","description":"F. legnoso alla base con rami ascendenti erbacei. Fg. di 3-4(6) cm; 7-11 segm. da lineari-ellittici ad obovati (2-4 x 5-10 mm), generami, glauchi. Capolini 5-12flori su peduncoli nudi di 5-12 cm; calice 3 mm; corolla gialla 8-12 mm, con vessillo ripiegato verso l'alto; legume (3-4 X 15-25 mm) con papille rossastre; incisioni sul lato sup. raggiungenti la met\u00e0 della largh., lato inf. ondulato.<br \/><br \/>Centro- e S-Europ.<br \/>In tutto il terr. (manca Pad., Sic. e Cors.): C.<br \/><br \/><strong>Confus.<\/strong> - Con {t1940}, che ha fg. con stipole bianco-membranose, concresciute in un manicotto che abbraccia il f.; segm. di regola 9(7-11) circa tanto lunghi che larghi, con largh. max. ad \u00bc dall'apice; peduncoli verdi, cilindrici; vessillo parallelo alla carena solo nella parte basale, prima della met\u00e0 di questa divergente ad angolo retto; in 1948 le stipole sono per lo pi\u00f9 arrossate, 2, separate e non abbraccianti; segm. di regola 11(9-17), 2 volte pi\u00f9 lunghi che larghi, con largh. max. alla met\u00e0; peduncoli arrossati e scanalati; vessillo parallelo alla carena fino a \u2154 di questa.<br \/><br \/><strong>Variab.<\/strong> - 1 segm. fogliari sono tanto differenti, da dare spesso l'impressione di specie diverse! L'ampiezza della distribuzione attitudinale di {t1948} \u00e8 quasi senza confronti: dalla macchia medit. ai prati aridi e steppici, pascoli subalpini ed alpini, seslerieti, rupi calde e soleggiate. Tende a differenziare razze cromosomiche, cfr. Guern M. et Gorenflot R., C. R.Acad. Se. Paris263: 509-512 (1966); id. 268: 1732-1734(1969).","creation_datetime":"2016-03-05 08:03:02","change_datetime":"2016-03-07 09:55:57","col_id":"83abae1e7ab57781ea11d6def7f2b803","eol_id":"703956","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"1003","parent_taxa_name":"Hippocrepis","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"954","taxa_id":"1560","filename":"\/00\/09\/54.png"},"1":{"id":"955","taxa_id":"1560","filename":"\/00\/09\/55.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Codifica numerica","value":"3775003"},"1":{"name":"Altezza","value":"5-20 cm"},"2":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Pascoli e prati aridi (calc)"},"3":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"4":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"2900"},"5":{"name":"Inizio fioritura","value":"Maggio"},"6":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"},"7":{"name":"Autore","value":"Linneo"},"8":{"name":"Forma biologica","value":"H caesp"},"9":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"10":{"name":"Nome Italiano","value":"Sferracavallo comune"},"11":{"name":"Progressivo","value":"1948"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"},"18":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}