{"id":"1575","taxa_kind_id":"15","name":"Onobrychis montana","description":"Simile a {t1964}, ma generalm. minore; fg. con 11-15 segm. ellittici (2-3 X 5-8 mm. raram. fino a 15 mm). glabri di sopra: calice 4-5 mm; corolla di colore purpureo intenso. 9-10 mm; vessillo ripiegato verso l'alto e decisam. pi\u00f9 breve della carena.<br \/><br \/>Orof. Europ.-Caucas.<br \/>Alpi, dalle Cam. alle Mariti., App. Sett. e Centr., per\u00f2 le segnalazioni si riferiscono in gran parte a 1964: R.<br \/><br \/><strong>Nota<\/strong> - Questa non \u00e8 una modificazione di {t1964} per effetto dell'altitudine, come si potrebbe supporre, ma una sp. del tutto distinta: \u00e8 ben differenziata per il vessillo breve e rivolto all'ins\u00f9 (almeno in fiori nel pieno dell'arnesi): \u00e8 pianta rara e con distribuzione frammentata da ulteriorm. precisare.","creation_datetime":"2016-03-08 12:45:53","change_datetime":"2016-03-08 14:21:15","col_id":"c1925f902fe667aa61004fe9d3bf2d80","eol_id":"704039","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"1014","parent_taxa_name":"Onobrychis","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{},"attribute":{"0":{"name":"Nome Italiano","value":"Lupinella montana"},"1":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"2":{"name":"Altezza","value":"2-5 dm"},"3":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Prati aridi montani (calc)."},"4":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"1000"},"5":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"2100"},"6":{"name":"Inizio fioritura","value":"Giugno"},"7":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"},"8":{"name":"Autore","value":"DC."},"9":{"name":"Forma biologica","value":"H scap"},"10":{"name":"Codifica numerica","value":"3780017"},"11":{"name":"Progressivo","value":"1962"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"10","name":"Umbria"},"9":{"id":"11","name":"Marche"},"10":{"id":"12","name":"Lazio"},"11":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"12":{"id":"14","name":"Molise"},"13":{"id":"15","name":"Campania"}}}