{"id":"1725","taxa_kind_id":"15","name":"Briza media","description":"Rz. brevem. stolonifero, culmi eretti, robusti, nudi nella met\u00e0 sup. Fg. inf. con lamina larga 3.5 mm, le sup. pi\u00f9 strette (2.5 mm); ligula formata da 2 orecchiette tronche (1 mm) separate da una lacuna intermedia. Pannocchia ampia, piramidale, con rami pendenti; sp.tte cuoriformi (5X6 mm), 5-9flore, spesso screziate in violetto; peduncoli capillari 10-15 mm.<br \/><br \/>Euro-Sib.<br \/>It. Sett.: C; It. Centr. (sui rilievi): C; It. Merid. : R e con ampie lacune; anche pr. Cagliari (forse avvent.), sembra mancare in Sic. e Cors.<br \/><br \/><strong>Osserv.<\/strong> - Anche {t4858} possiede una certa variabilit\u00e0, che probabilmente \u00e8 collegata alle caratteristiche citogenetiche: si tratta di un diploide (2n = 14), che pu\u00f2 presentare 1-2 cromosomi-B: in popolazioni montane della Francia (Massiccio Centrale) sono stati rilevati accanto ai genotipi normali con 2n= 1,4 anche autopoliploidi con 2n = 28 (cfr. Cauderon Y. et Saigne B., R\u00e9v. Cytol. Biol. V\u00e9g. 25: 461-464, 1962). Forse in relazione a queste condizioni \u00e8 l'inconsueta ampiezza ecologica di questa specie, diffusa dalla pianura alla fascia alpina ed abbondante sia nei prati falciati e concimati, come nei prati aridi seminaturali dei Brometal\u00eca (su calcare) o nei nardeti (su terreno acidificato).","creation_datetime":"2016-03-10 11:22:12","change_datetime":"2016-03-10 12:07:34","col_id":"2171a8bfb2b71228fd701d85da04e1f8","eol_id":"1114042","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"1657","parent_taxa_name":"Briza","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"1026","taxa_id":"1725","filename":"\/00\/10\/26.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Progressivo","value":"4858"},"1":{"name":"Autore","value":"Linneo"},"2":{"name":"Nome Italiano","value":"Sonaglini comuni"},"3":{"name":"Codifica numerica","value":"0367001"},"4":{"name":"Forma biologica","value":"H caesp"},"5":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"6":{"name":"Altezza","value":"3-7 dm"},"7":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Prati falciabili, incolti."},"8":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"9":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"2200"},"10":{"name":"Inizio fioritura","value":"Maggio"},"11":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"},"18":{"id":"19","name":"Sicilia"},"19":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}