{"id":"1730","taxa_kind_id":"15","name":"Dactylis glomerata","description":"F. ascendenti o eretti, alla base compresse-bitaglienti. Fg. con lamina larga (4)6-8 mm, verde-erbacea; ligula tronca ow. ottusa (2 mm). Pannocchia con 1-2 rami basali distanziati, eretto-patenti, nudi su 1-4 cm; sp.tte 3-4flore (7 mm); glume 3-3.5 mm, generalm. violacee, l'inf. lnervia, la sup. 3nervia; legumi 5 mm; antere violette 2 mm.<br \/><br \/>Paleotemp.<br \/>In tutto il terr.: It. Sett. e regione appenninica: CC; nell'area medit.: R.<br \/><br \/><strong>Nota<\/strong> - Complesso poliploide, per il quale sono note popolazioni con 2n = 14, 28, 42 oppure con altri numeri intermedi irregolari; i tetraploidi con 2n = 28 prevalgono. Si ammette in generale un'origine ibrida dall'incrocio tra {t4862} e {t4864} (entrambe diploidi con 2n = 14), oppure tra {t4864} e <em>D. woronowii<\/em> Ovczinn. dell'Iran. Oppure potrebbe trattarsi di autopoliploidia. Questo pu\u00f2 spiegare l'elevata variab. morfologica per quanto riguarda i caratteri della pelosit\u00e0, dimensioni delle fg. ed organi fiorali, aspetto della pannocchia. Nella situazione attuale {t4863} \u00e8 specie sinantropica, quasi completam. legata all'insediam. umano e alle aree coltivate; negli ambienti naturali essa \u00e8 per lo pi\u00f9 sostituita da {t4862} e {t4864}. Nelle zone di contatto sono frequenti popolazioni di aspetto intermedio, forse dovuti a introgressione.<br \/>Le tre specie risultano nettamente distinte come ecologia:<br \/>\r\n<ul>\r\n<li>{t4862} - in generale solo negli aspetti di degradazione delle leccete stenomediterranee, quindi nelle macchie, garighe e rupi, sempre in ambiente caldo e arido;<\/li>\r\n<li>{t4863} - specie sinantropica, soprattutto nei prati regolarmente falciati e concimati;<\/li>\r\n<li>{t4864} - soprattutto nei boschi di <em>Quercus petraea<\/em>, talora anche in faggete subacide. Tuttavia questo vale solo quando si verificano le pi\u00f9 tipiche condizioni di crescita, infatti {t4863}, evidentemente pi\u00f9 vitale, tende spesso ad invadere gli spazi ecologici delle altre due specie.<\/li>\r\n<\/ul>","creation_datetime":"2016-03-10 12:42:47","change_datetime":"2016-03-10 17:37:18","col_id":"e51aa8e6212f527748c47116630ee9e5","eol_id":"1114101","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"1635","parent_taxa_name":"Dactylis","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"1031","taxa_id":"1730","filename":"\/00\/10\/31.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Progressivo","value":"4863"},"1":{"name":"Autore","value":"Linneo"},"2":{"name":"Nome Italiano","value":"Erba mazzolina comune"},"3":{"name":"Codifica numerica","value":"0372001"},"4":{"name":"Forma biologica","value":"H caesp"},"5":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"6":{"name":"Altezza","value":" 5-13 dm"},"7":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Prati falciatili, incolti, siepi, spesso anche coltiv. come foraggio."},"8":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"9":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"2000"},"10":{"name":"Inizio fioritura","value":"Maggio"},"11":{"name":"Fine fioritura","value":"Luglio"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"},"18":{"id":"19","name":"Sicilia"},"19":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}