{"id":"1738","taxa_kind_id":"15","name":"Poa annua","description":"Culmi fascicolati, per lo pi\u00f9 ginocchiato-ascendenti, raram. radicanti ai nodi inf. Fg. con lamina sottile (2-3 mm) e ligula tronca (0.5 mm, nei getti sterili 1 mm e pi\u00f9). Pannocchia povera, ampia, unilaterale, lunga 1.5-2 volte la propria larghezza, con rami inf. appaiati, dopo l'antesi patenti; sp.tte ovali-lanceolate (2x4 mm) con 3-5 fi. strettam. embriciati; palea 3-3.2 mm, con peli crespi di 0.1-0.3 mm; antere giallo-citrine, ovali (0.6-1.2 mm).<br \/><br \/>Cosmop.<br \/>In tutto il terr. : CC.<br \/><br \/><strong>Nota<\/strong> - {t4868} e {t4869} sono diploidi con 2n = 14; {t4867} \u00e8 tetraploide con 2n = 28 e come caratteri morfologici (misure delle antere !) intermedia fra {t4868} e {t4869}: verosimilm. essa rappresenta un allotetraploide formatosi per incrocio tra {t4868} e {t4869}. Queste ultime due specie in condizioni naturali occupavano spazi ecologici del tutto separati e solo le modificazioni ambientali indotte dall'uomo le hanno messe in contatto, rendendo possibile l'ibridazione; il meccanismo evolutivo \u00e8 analogo a quello di {t4863} cfr. Tutin T. G., VIII Congr. Internal. Bot. Paris sect. 9-10, p. 88 (1954) e per un maggiore approfondimento Chrtek J. e V. Jirasek, Preslia 34: 40-68 ( 1962) ed ancora Litardi\u00e8re R. de, Rev. Cytol. Cytophysiol. V\u00e9g\u00e9t. 4: 81-85 (1939); Koshy T. K., Canad. J. Genet. Cytol. 10: 112-118 (1968).","creation_datetime":"2016-03-14 16:10:29","change_datetime":"2016-03-16 12:37:46","col_id":"3b35900f74ff6e4b073ddb95c32b1f8d","eol_id":"1114594","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"1668","parent_taxa_name":"Poa","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"1036","taxa_id":"1738","filename":"\/00\/10\/36.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Nome Italiano","value":"Fienarola annuale"},"1":{"name":"Altezza","value":"5-12(30) cm"},"2":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Incolti, bordi di vie, orti."},"3":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"4":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"2000"},"5":{"name":"Inizio fioritura","value":"Gennaio"},"6":{"name":"Fine fioritura","value":"Dicembre"},"7":{"name":"Autore","value":"Linneo"},"8":{"name":"Ciclo riproduttivo","value":"Annuale"},"9":{"name":"Forma biologica","value":"T caesp"},"10":{"name":"Codifica numerica","value":"0378001"},"11":{"name":"Progressivo","value":"4867"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"},"18":{"id":"19","name":"Sicilia"},"19":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}