{"id":"1740","taxa_kind_id":"15","name":"Poa supina","description":"Simile a {t4867}, ma perenne, \u00b1 prostrata e di colore tendente al giallastro; getti sterili con ligula lunga fino a 0.6 mm; pannocchia pi\u00f9 larga che lunga con rami inf. dopo l'antesi riflessi; sp.tte di 4 mm o pi\u00f9; palea 3.2-3.6 mm; antere 1.6-2.5 mm.<br \/><br \/>Circum-Artico-Alp.<br \/>Alpi, dalla Carnia alla Lig.: C; Faentino, Abr., Basil., Cors.: R.<br \/><br \/><strong>Confus.<\/strong> - Con {t4879}, che nelle vallette nivali in alta montagna pu\u00f2 presentarsi associata: {t4869} ha fg. inf. del f. con lamina larga 2-2.5 mm e ligula acuta di 2 mm, mentre in {t4879} la lamina \u00e8 larga fino a 3.5 mm, la ligula ottu-so-troncata di 1 mm.<br \/><br \/><strong>Nota<\/strong> - Spesso ridotta a var. di {t4867} e confusa con questa; sull'App. probabilm. \u00e8 pi\u00f9 diffusa di quanto le sporadiche segnalazioni lascino pensare; anche sulle Alpi non \u00e8 affatto pianta limitata alle zone pi\u00f9 elevate (come si ritiene generami.), ma frequente anche nei fondivalle (Melzer in Mitt. Naturf. Ver. Stmk. 90) dove vive assieme a {t4867} producendo anche individui ibridi. In Cors. popolazioni ridotte sono descritte come <em>P. exigua<\/em> Fouc. erMand. non Hook, ovvero P. foucaudii Hackel, ma non sembrano realmente distinte.","creation_datetime":"2016-03-14 16:11:32","change_datetime":"2016-03-16 17:58:50","col_id":"58dec8fbc003ca565d5258b41e213094","eol_id":"1115683","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"1668","parent_taxa_name":"Poa","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"1038","taxa_id":"1740","filename":"\/00\/10\/38.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Nome Italiano","value":"Fienarola delle malghe"},"1":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"2":{"name":"Altezza","value":"1-2 dm"},"3":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Ambienti nitrofili e calpestati pr. le malghe, pozze intermittenti, vallette nivali."},"4":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"1600"},"5":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"2800"},"6":{"name":"Inizio fioritura","value":"Luglio"},"7":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"},"8":{"name":"Autore","value":"Schrader"},"9":{"name":"Forma biologica","value":"H caesp"},"10":{"name":"Codifica numerica","value":"0378003"},"11":{"name":"Progressivo","value":"4869"},"12":{"name":"Sinonimi","value":"(= P. annua subsp. varia Gaudin)"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"9":{"id":"17","name":"Basilicata"}}}