{"id":"1754","taxa_kind_id":"15","name":"Poa trivialis","description":"Guaine e f. scabri se sfiorati verso l'alto (!). Culmi robusti, ginocchiate-ascendenti, glabri; stoloni epigei presenti. Fg. con lamina carenata larga 4-5 mm; ligula delle fg. inf. triangolare-tronca (1-2 mm), nelle sup. acuta (5-6 mm). Pannocchia piramidata con 8-10 semiverticilli, gli inf. a 4 rami patenti allungati ed altri 2-4 brevi; sp.tte 1.5 X 3.5 mm, 3-5flore; lemma alla base con un ciuffo di peli crespi allungati; palea glabra o con peli diritti di 0.1 mm.<br \/><br \/>Eurasiat.<br \/>In tutto il terr.; Pad.: CC; Alpi e Pen. (sui rilievi): C; nell'area medit.: R.<br \/><br \/><strong>Variab.<\/strong> - Si presenta con pannocchia \u00b1 abbondantem. ramificata e sp.tte talora screziate di violetto. Per le differenze rispetto a {t4875} cfr. quest'ultima.<br \/>Una pianta di aspetto del tutto particolare \u00e8 stata descritta e raffigurata come var. multiflora Rchb., Ic. FI. Gemi. Helv. 1: 37 tav. 59 (1834): essa si distingue per il rz. brevem. strisciante, stolonifero, la pannocchia robusta, con rami molto numerosi (fino a 8 o pi\u00f9) ai nodi inf., alcuni dei quali portano fitte sp.tte fino quasi alla base (anzich\u00e9 risultare nudi nella met\u00e0 basale, come \u00e8 regola in questa specie); piante con aspetto simile sono state identificate anche in Italia, dal Terracciano (Syn. pi. vasc. M. Pollini 37, 1890) sul Pollino e descritte come una nuova <em>P. pollinensis<\/em> Terr. Sec. Fiori si tratta di individui riconducibili a {t4874}, tuttavia il problema meriterebbe di essere riesaminato con moderna metodologia. {t4875} si ibrida con {t4870}, {t4871},{t4875} e {t4886}.","creation_datetime":"2016-03-14 16:18:00","change_datetime":"2016-03-18 07:26:05","col_id":"3d2ccccb1380b4ebf3ed004f15882adc","eol_id":"1114619","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"1668","parent_taxa_name":"Poa","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"1042","taxa_id":"1754","filename":"\/00\/10\/42.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Nome Italiano","value":"Fienarola comune; Spannocchina"},"1":{"name":"Altezza","value":"2-7(10) dm"},"2":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Prati falciati e concimati."},"3":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"4":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1200"},"5":{"name":"Inizio fioritura","value":"Maggio"},"6":{"name":"Fine fioritura","value":"Settembre"},"7":{"name":"Autore","value":"Linneo"},"8":{"name":"Forma biologica","value":"H caesp"},"9":{"name":"Codifica numerica","value":"0378004"},"10":{"name":"Progressivo","value":"4873"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"},"18":{"id":"19","name":"Sicilia"},"19":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}