{"id":"1767","taxa_kind_id":"15","name":"Festuca paniculata","description":"Densam. cespugliosa; culmi eretti, robusti, alla base circondati su 8-10 cm da una tunica di guaine secche persistenti, intere o poco sfibrate. Fg. con lamina piana di 2-3(4) mm, con nervi prominenti, glauche di sopra; ligula della fg. caulina sup. 2-3 mm, nelle fg. inf. pi\u00f9 breve; anat.: fascio med. e 2-3 fasci lat. con pilastri sclerench. e coste rilevate, sclerench. inf. interrotto, 1 cordone per ogni fascio secondario. Pannocchia ampia, piramidata, alla frutt. inclinata, lunga 8-16 cm; rami glabri; sp.tte di 9(11) mm, generalm. 3-5flore, di un caratteristico giallo-bruno; glume poco diseguali 4.5-5 mm; lemma acuminato 7-8 mm con 5 nervi sporgenti.<br \/><br \/>Medit.-Mont. (baricentro occid.).<br \/>Alpi, dalla Gamia alle Grigne e dalla Val Susa alla Lig., App. Seti e Centr. fino alla Morsica: R; forse sull'App. Lucano, Pollino e Sila. - Bibl.: Litar-di\u00e8re R. de, Portugalliae Ada Biol. 6: 113-116 (1949); Malik C, Beitr. Biol. PJ\u00cc.42: 347-352 (1966).<br \/><br \/><strong>Nota<\/strong> - L'ecologia di {t4899} rimane finora un problema aperto: essa sembra chiaramente legata alle stazioni in pendio con esposizione meridionale e suolo blandam. acido, per\u00f2 ha distribuzione eminentem. discontinua, e manca da moltissimi luoghi nei quali queste condizioni si verificano. Sulle Alpi Or. {t4899} compare spesso sulle arenarie del Werfen oppure sugli strati di Raibl, entrambi substrati a debole acidit\u00e0; nell'App. Centr. invece pu\u00f2 presentarsi anche su calcare, ma dove il suolo \u00e8 profondo ed umificato (antico terreno di faggeta). Sulle Alpi sembra pi\u00f9 comune sulle catene periferiche (forse per effetto della maggiore umidit\u00e0 atmosferica, oppure come conseguenza della glaciazione), per\u00f2 in qualche punto raggiunge le catene centrali (ad es. nel Tirolo Or. presso Kals); \u00e8 pianta gregaria, che spesso raggiunge una copertura totale o quasi del suolo. Molte zone montane nelle quali 4899 \u00e8 frequente sono importanti aree di alpeggio dei cavalli: forse esiste un legame diretto tra il pascolo equino e la comparsa di questa pianta?","creation_datetime":"2016-03-24 10:35:38","change_datetime":"2016-03-24 11:37:42","col_id":"a7397638f4423040d5b8df22315a4767","eol_id":"5809655","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"1662","parent_taxa_name":"Festuca","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"1068","taxa_id":"1767","filename":"\/00\/10\/68.png"},"1":{"id":"1069","taxa_id":"1767","filename":"\/00\/10\/69.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Nome Italiano","value":"Festuca parnnocchiuta "},"1":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"2":{"name":"Altezza","value":"5-9 dm"},"3":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Pendii aridi montani e subalpini."},"4":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"800"},"5":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"2300"},"6":{"name":"Inizio fioritura","value":"Giugno"},"7":{"name":"Fine fioritura","value":"Luglio"},"8":{"name":"Autore","value":"(L.) Sch. et Th."},"9":{"name":"Forma biologica","value":"H caesp"},"10":{"name":"Codifica numerica","value":"0385003"},"11":{"name":"Progressivo","value":"4899"},"12":{"name":"Sinonimi","value":"( = F. spadicea L.; F. aurea Lam.)"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"17","name":"Basilicata"},"16":{"id":"18","name":"Calabria"}}}