{"id":"1772","taxa_kind_id":"15","name":"Festuca pulchella","description":"Culmi gracili, eretti; cespuglietti lassi con rz. molto brevi. Fg. con lamina larga 1.5-4 mm, piana o alla fine un po' convoluta; guaine aperte nella met\u00e0 sup. o quasi completam. chiuse; ligula delle fg. inf. subnulla, nelle fg. sup. troncato-denticolata (1-2 mm); anat.: fasci generalm. numerosi (9-11 e fino a 19), almeno i maggiori in un pilastro sclerenchimatico. Pannocchia ampiam. piramidale o subcorimbosa, \u00b1 incurvata, lunga 4-10 cm; sp.tte ovate, compresse sui lati (aspetto di una Poa\\), 3-4 mm, 3-5flore; glume diseguali, di 4-5 e 5-5.5 mm rispett., lemmi 5-6 mm.<br \/><br \/>Subendem. alpica (anche sul Giura).<br \/>Alpi Or. sulle Dolomiti: C; di qui irradia fino al Tonale e Gavia.<br \/><br \/><strong>Variab.<\/strong> - La subsp.pulchella ha culmi di 3-4 dm, fg. larghe fino a 4 mm, generalm. con 15-19 fasci, ciascuno inserito in un pilastro sclerenchimatico, e sp.tte spesso violacee: \u00e8 abbastanza rara nei pascoli magri, pendii erbosi e seslerieti. Nettam. distinta \u00e8 la subsp. jurana (Gren.) Mgf.-Dbg. (= var. angustifolia (Ducommun) Becherer, con culmi di 2-3 dm, fg. pi\u00f9 sottili (2-3 mm) e spesso convolute, in sez. con generalm. 9-11 fasci, dei quali solo il centr. e 2 lat. inseriti in un pilastro sclerenchimatico continuo o talora incompleto e sp.tte di un verde-glauco: \u00e8 diffusa nei ghiaioni e macereti dolomitici. Per il suo aspetto generale {t4907} somiglia pi\u00f9 ad una <em>Poa<\/em> che ad una <em>Festuca<\/em>.","creation_datetime":"2016-03-24 10:38:31","change_datetime":"2016-03-25 10:31:34","col_id":"2bd7c1bd254cbe4e15d1b5a20281ba74","eol_id":"5809835","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"1662","parent_taxa_name":"Festuca","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"1076","taxa_id":"1772","filename":"\/00\/10\/76.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Nome Italiano","value":"Festuca elegante"},"1":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"2":{"name":"Altezza","value":"2-4 dm"},"3":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Pendii soleggiati (pref. calc)."},"4":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"1600"},"5":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"2600"},"6":{"name":"Inizio fioritura","value":"Luglio"},"7":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"},"8":{"name":"Autore","value":"Schrader"},"9":{"name":"Forma biologica","value":"H caesp"},"10":{"name":"Codifica numerica","value":"0385017"},"11":{"name":"Progressivo","value":"4907"}},"region":{"0":{"id":"03","name":"Lombardia"},"1":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"2":{"id":"05","name":"Veneto"}}}