{"id":"1775","taxa_kind_id":"15","name":"Festuca spectabilis","description":"Senza stoloni. Fg. che in sez. trasv. presentano in corrispondenza a ciascun fascio un cordone scl-rench. sotto l'epidermide sup., quindi una zona di cellule ialine, poi il fascio vasc. ed un secondo cordone sclerench. fino all'epidermide inf. Piante densam. cespugliose formanti grossi ciuffi compatti, con fg. e f. eretti; culmo robusto, glabro e liscio. Fg. variabili. Pannocchia allungata (1-3 dm), generalm. stretta e \u00b1 incurvata all'apice, con rami capillari; sp.tte 8-12 mm, generalm. 2-5flore; glume poco diseguali, di 3-7 e 5-8 mm rispett; lemma lungo 5-8 mm (compreso il breve mucrone eventualm. presente).<br \/><br \/>Alpi Or., App. Lig.: R.<br \/><br \/><strong>Osserv.<\/strong> - Nella Val Rosandra \u00e8 pure segnalata <em>F. affinis<\/em> Boiss. et Heldr. in una var. cromica Kerner, che possiede fg. convoluto-cilindriche (non conduplicato-cilindriche come le sp. da {t4910} in poi!) con pilastri sclerench. continui dall'una all'altra faccia; essa \u00e8 stata pure distribuita in FI. It. Exs. n. 1418, tuttavia in questa zona si tratta probabilm. solo di una forma contratta di {t4908} (b). <em>F. affinis<\/em> \u00e8 pianta balcanica, diffusa dalla Grecia alla Dalmazia e Velebit. Del resto neppure St. Yves accetta l'indicazione di questa entit\u00e0 per il territorio italiano. Lo stesso St. Yves invece indica come area della subsp. (a) (= <em>F. spectabilis<\/em> subsp. eu-spectabilis var. genuina secondo la nomenclatura da lui adottata) anche \u00abHelvetia, Corniola\u00bb, il che toglierebbe il carattere endemico di questa sottospecie. Per\u00f2 non sono note localit\u00e0 precise, quindi queste indicazioni, bench\u00e9 non impossibili dal punto di vista fitogeografico, vanno probabilm. eliminate, oppure (quella relativa alla Carniola) riferite alla subsp. (b).<br \/><br \/>Zolle pioniere su pietraie e macereti calc.<br \/><br \/><strong>Osserv.<\/strong> - Questo gruppo \u00e8 costituito da una serie di stirpi individuate principalmente dai caratteri fogliari, e con chiara vicarianza geografica; probabilmente esse meriterebbero di venire tutte trattate a livello specifico, per\u00f2, mancando ancora uno studio citotassonomico, questa sistemazione appare prematura. Molti problemi rimangono aperti ed uno studio dettagliato sarebbe assai opportuno. Oltre alle nostre specie, ancora <em>F. affinis<\/em> Boiss. et Heldr. in Grecia, <em>F. sclerophylla<\/em> Boiss. nel Caucaso ed Armenia, <em>F. carpathica<\/em> Dietr. sui Carpazi etc.","creation_datetime":"2016-03-24 10:39:51","change_datetime":"2016-03-25 15:46:12","col_id":"","eol_id":"5809595","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"1662","parent_taxa_name":"Festuca","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{"0":{"taxa_id":null,"text":"Fg. conduplicate, giunchiformi, diam. 0.7-1 mm; f. alla base avvolti da squame ovate persistenti, brune","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"1":{"taxa_id":null,"text":"Fg. piane oppure convolute sul bordo, le maggiori larghe 2-6.5 mm; f. con squame sfibrate","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"2":{"taxa_id":"1776","text":"Glume lunghe oltre met\u00e0 della sp.tta; lemma 8 mm, all'apice largam. membranoso ed irregolarm. sfrangiato","name":"Festuca dimorpha","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"3":{"taxa_id":"1777","text":"Glume lunghe meno di met\u00e0 della sp.tta; lemma 5.5-6 mm all'apice bidentato e mucronato","name":"Festuca laxa","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"4":{"taxa_id":"1773","text":"Stolonifera; fg. larghe fino a 2 mm, con 9-11 nervi; ligula 4-6(10) mm","name":"Festuca calabrica","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"5":{"taxa_id":null,"text":"Senza stoloni; fg. larghe 2-6.5 mm, con 13-25 nervi; ligula 1-3 mm","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"6":{"taxa_id":"1789","text":"Fg. larghe 4-6.5 mm, piane","name":"Festuca spectabilis subsp. spectabilis","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"7":{"taxa_id":"1790","text":"Fg. larghe 2-3(4) mm, alla fine convolute","name":"Festuca spectabilis subsp. carniolica","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"}},"image":{"0":{"id":"1077","taxa_id":"1775","filename":"\/00\/10\/77.png"},"1":{"id":"1078","taxa_id":"1775","filename":"\/00\/10\/78.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Fine fioritura","value":"Luglio"},"1":{"name":"Nome Italiano","value":"Festuca dei ghiaioni"},"2":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"3":{"name":"Altezza","value":"6-12 dm"},"4":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Ghiaioni calc, nella fascia collinare e montana"},"5":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"6":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1800"},"7":{"name":"Inizio fioritura","value":"Giugno"},"8":{"name":"Autore","value":"Jan"},"9":{"name":"Forma biologica","value":"H caesp"},"10":{"name":"Codifica numerica","value":"0385005"},"11":{"name":"Progressivo","value":"4908"},"12":{"name":"Sinonimi","value":"(= F. sieberi Tausch; F. nemorosa [Pollich] Fritsch)"}},"region":{"0":{"id":"03","name":"Lombardia"},"1":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"2":{"id":"05","name":"Veneto"},"3":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"4":{"id":"07","name":"Liguria"}}}