{"id":"1776","taxa_kind_id":"15","name":"Festuca dimorpha","description":"Culmi alla base brevem. orizz., circondati da squame ovate formanti una guaina cilindrica diam. 2-4 mm. Fg. conduplicate diam. 0.7-1 mm; ligula breve (0.5-1.5 mm); anat.: sezione \u00b1 ottagonale con 5 fasci principali e \u00b1 6 fasci minori, ciascuno accompagnato da 2 robusti cordoni sclerench. e da 1 cordone intermedio di cellule ialine. Pannocehja 8-12 cm, generalm. ricca; sp.tte 8 mm, generalm. 2flore (raram. i fi. sono 3 ovv. 4); glume 5.5-6 mm, lar-gam. membranose sul bordo; lemma 8 mm, con bordo membranoso e irrego-larm. sfrangiato.<br \/><br \/>Subendem.<br \/>A. Maritt. e Val Tanaro, App. Centr. dai Sibillini alla Morsica: C; M. Sirino.<br \/><br \/><strong>Nota<\/strong> - Oltre alle localit\u00e0 nel nostro territorio, ancora sul versante francese delle A. Maritt.; \u00e8 pure segnalata da Hackel sui Carpazi. Assai abbondante nell'App. Umbro-Marchig. sui Sibillini (per\u00f2 anche al M. Nerone e M. Catria), quindi al Terminillo e su tutte le principali vette abruzzesi. Nel Parco d'Abr. diviene progressivam. meno comune, raggiungendo le stazioni pi\u00f9 merid. pr. Picinisco e sul M. Meta. Nell'App. Merid. \u00e8 nota soltanto per il M. Sirino, ma andrebbe ulteriorm. ricercata.","creation_datetime":"2016-03-24 10:40:17","change_datetime":"2016-03-30 08:55:53","col_id":"4e8f4c30afccf3b6bb707b74b4a4de4e","eol_id":"5809968","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"1662","parent_taxa_name":"Festuca","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"1079","taxa_id":"1776","filename":"\/00\/10\/79.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Nome Italiano","value":"Festuca appenninica"},"1":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"2":{"name":"Altezza","value":"3-7 dm"},"3":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Macereti e brecciai calc."},"4":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"1500"},"5":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"2500"},"6":{"name":"Inizio fioritura","value":"Maggio"},"7":{"name":"Fine fioritura","value":"Luglio"},"8":{"name":"Autore","value":"Guss."},"9":{"name":"Diffusione","value":"Specie endemica"},"10":{"name":"Forma biologica","value":"H caesp"},"11":{"name":"Codifica numerica","value":"0385012"},"12":{"name":"Progressivo","value":"4910"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"07","name":"Liguria"},"3":{"id":"10","name":"Umbria"},"4":{"id":"11","name":"Marche"},"5":{"id":"12","name":"Lazio"},"6":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"7":{"id":"17","name":"Basilicata"}}}