{"id":"15","taxa_kind_id":"15","name":"Abies alba","description":"Corteccia bianco grigiastra o grigio pallida, desquamante in piastre sottili. Rami bruno scuri, i giovani rossastri e pubescenti. Fg. lineari appiattite (1,5-2 x 10-20 mm), inserite tutt'intorno ai rami, ma tutte rivolte sullo stesso lato, ottuse all'apice, scanalate verso la nervatura centrale, con due linee longitudinali bianche sotto. Pigne erette, fino a 4 x 9 cm. Alpi e App. fino all'Aspromonte, Corsica: altrove frequentemente coltivato.<\/p>\r\n<em>Osserv.<\/em> L'ecologia della sp. sembra variare, essendo essa sulle Alpi concentrata nella fascia montana sup. circa fra 800 e 1.500 m. mentre sull'App. essa scende fino ai margini della lecceta (100-200m); le giovani plantule sono sciafile sulle Alpi, eliofile sull'App. Ci\u00f2 ha indotto il Giacobbe a descrivere una var. <em>appennina<\/em> Giacobbe, che si distingue anche morfologicamente per l'assenza pi\u00f9 o meno completa delle tasche resinifere sulla corteccia delle piente giovani; inoltre gli aghi sarebbero pi\u00f9 brevi ed all'apice arrotondati anzich\u00e9 retusi. I limiti settentrionali di questa variet\u00e0 non sono noti, ma ad essa sembrerebbero riferibili le popolazioni appenniniche e della Cors.; la questione richiede studio ulteriore.","creation_datetime":null,"change_datetime":null,"col_id":"","eol_id":null,"is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"14","parent_taxa_name":"Abies","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"18","taxa_id":"15","filename":"\/00\/00\/18.png"},"1":{"id":"19","taxa_id":"15","filename":"\/00\/00\/19.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Nome Italiano","value":"Abete bianco"},"1":{"name":"Portamento","value":"Albero"},"2":{"name":"Altezza","value":"10-40 m"},"3":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Boschi montani nella fascia del faggio"},"4":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"400"},"5":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1800"},"6":{"name":"Inizio fioritura","value":"Aprile"},"7":{"name":"Fine fioritura","value":"Maggio"},"8":{"name":"Autore","value":"Miller"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"}}}