{"id":"198","taxa_kind_id":"15","name":"Lamiastrum galeobdolon","description":"F. eretti, 4angolari, con peli patenti o riflessi e spesso \u00b1 arrossati. Fg. patenti o pendule, le inf. ovate (8x12 cm) a ellittico-lanceolate (7x11 cm), grossam. ed irregolarm. dentate sul margine. Verticillastri all'asc. di fg. ridotte; calice con tubo di 7 mm e denti di 2-3 mm; corolla gialla, spesso violetta nel tubo, 14-25 mm.<\/p>\r\n<strong>Variab<\/strong>. - Che <em>Lamiastrum galeobdolon<\/em> fosse un gruppo polimorfo era gi\u00e0 stato intuito da parecchi Autori (cfr. <em>Lamium galeobdolon<\/em> var. <em>calabrum<\/em> Ten. e var. <em>apenninum<\/em> B\u00e9g.), per\u00f2 una interpretazione corretta di questa variabilit\u00e0 \u00e8 divenuta possibile soltanto dopo che lo studio citotassonomico aveva messo in luce l'esistenza di 3 sottospecie, delle quali (a) e (c) sono diploidi, rispettivam. nordica e meridionale, mentre (b) \u00e8 tetraploide, circa intermedia come caratteri morfologici ed areale. \u00c8 stata affacciata l'ipotesi che (b) sia un allotetraploide derivato per ibridazione fra (a) e (c), per\u00f2 incroci sperimentali finora non hanno avuto successo. La distribuzione geografica in Italia e l'ecologia di queste sottospecie attendono ancora uno studio esauriente. Sul problema cfr. Hermann F., Ber. bayer. bot. Ges. 32: 145-146 (1958); Dersch G., Ber. dtsch. bot. Ges. 76: 351-359","creation_datetime":"2014-10-15 16:06:44","change_datetime":"2015-08-03 12:34:32","col_id":"00b5d98ad5816b837ab8c210d71250e8","eol_id":"487145","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"141","parent_taxa_name":"Labiatae","parent_taxa_initials":"Famiglia","dico":{"0":{"taxa_id":"286","text":"Fg. bratteali sup. rotondate a ovali (rapporto lungh.\/largh. = 1.0-2.0)","name":"Lamiastrum galeobdolon spp galeobdolon","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"1":{"taxa_id":null,"text":"Fg. bratteali sup. ovali a lanceolate, con rapporto lungh.\/larg. = (1.2-)1.8-4.0 (-5.5)","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"2":{"taxa_id":"287","text":"Con stoloni basali; corolla 17-25 mm.","name":"Lamiastrum galeobdolon spp. montanum","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"3":{"taxa_id":"288","text":"Privo di stoloni basali; corolla 14-18 mm.","name":"Lamiastrum galeobdolon spp. flavidum","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"}},"image":{"0":{"id":"108","taxa_id":"198","filename":"\/00\/01\/08.png"},"1":{"id":"109","taxa_id":"198","filename":"\/00\/01\/09.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Nome Italiano","value":"Erba mora"},"1":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"2":{"name":"Altezza","value":"15-70 cm"},"3":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Nicchie umide e ombrose nei boschi, anfratti, pietraie, cespuglieti."},"4":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"100"},"5":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1900"},"6":{"name":"Inizio fioritura","value":"Maggio"},"7":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"},"8":{"name":"Autore","value":"Linneo"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"}}}