{"id":"202","taxa_kind_id":"12","name":"Thymus","description":"Genere difficilissimo: le sp. 3227-3243 risultano ad un esame superficiale quasi eguali, ma in realt\u00e0 presentano una serie di caratteri che, nelle varie combinazioni, permettono di individuare una serie praticam. infinita di tipi. Per questo nel secolo scorso furono descritte numerosissime sp.; un criterio sistematico unitario fu adottato dallo specialista viennese Ronniger (1871-1954), che tuttavia non pubblic\u00f2 un lavoro riassuntivo in argomento. La nostra trattazione \u00e8 stata elaborata a Vienna, con ampio controllo dell'Erbario Ronniger, e cerca di essere coerente alle idee di questo A.; se ne distacca essenzialm. per il considerare a livello di sp. solo le stirpi meglio caratterizzate sul piano morfologico (in tutto 17) riportandone altre 14, meno individuate, nelle note sulla variab. di ciascuna sp. Pi\u00f9 differenziata, e diffic\u00eclm. comparabile con la nostra, \u00e8 la trattazione di Lyka in Hegi, Ill. FI. Mitteleurop. 5,4: 2306-27 (1927). I dati della letteratura floristica italiana, quando non si tratti di materiale esaminato da Lacaita, Ronniger o Pawlowski (Fragm. Fior. Geobot. 12: 387-412 [1966]) sono scarsam. attendibili.<br \/>Recentem. Jalas (FI Europ. 3: 172-182, 1972) ha proposto uno schema del tutto nuovo, che rappresenta una notevole semplificazione rispetto a quello di Ronniger. Esso \u00e8 fondato su un concetto pi\u00f9 moderno di specie biologica e rappresenta dunque un progresso rispetto ai tentativi precedenti; tuttavia sul materiale italiano (al quale lo Jalas comprensibilmente non aveva dedicato uno studio particolare), questa interpretazione lascia aperti alcuni problemi. Nella fase attuale delle conoscenze ritengo dunque che un'applicazione acritica dei concetti di Jalas alla flora italiana risulterebbe dannosa, facendo perdere ogni ricordo di numerose stirpi speciali al nostro territorio, che dopo Ronniger nessuno ha pi\u00f9 studiato criticamente. \u00c8 preferibile dunque presentare uno schema derivato da quello di Ronniger, in modo da stimolare una indagine analitica dei nostri Timi, riservando in un secondo tempo la sintesi, che prevedibilmente potr\u00e0 svilupparsi secondo i criteri indicati da Jalas. Si aggiunge qualche notizia pratica per la raccolta e la determinazione.<br \/><strong>Racolta<\/strong> - \u00c8 necessario raccogliere campioni che permettano di identificare il portam. della pianta, cio\u00e8 f. completi d\u00ec apice vegetativo e di tutti i rami laterali.<br \/><strong>Determinazione<\/strong> - Essenziale \u00e8 il riconoscim. dei caratteri dei peli, la cui lunghezza media va misurata con un microscopio binoculare1; essi possono essere distribuiti tutt'at-torno al f. (olotrichi), oppure solo su facce opposte, alternate ad ogni internodio (anf\u00ectrichi) o solo sugli angoli (goniotrichi); peli lunghi 0.5-1 mm e pi\u00f9 sono di regola patenti, peli pi\u00f9 brevi sono inclinati verso il basso (deflessi). Per quanto riguarda il portam. si distingue un tipo repente con f. strisicanti e radicanti terminati da un apice con sole fg., essendo i fi. tutti su rami lat. eretti, un tipo pseudorepente simile, ma nel quale anche l'apice \u00e8 fiorifero, ed un tipo suberetto con f. non o solo brevem. striscianti. Pi\u00f9 soggettiva \u00e8 la valutazione dei nervi, che sono detti forti quando sulla pag. inf. sono rilevati e spiccano per il colore paglierino sul verde delle fg., sono detti deboli quando sono non o poco rilevati e \u00b1 verdi.<br \/><strong>Ibridi<\/strong> - Quando due sp. crescono assieme \u00e8 facile osservare piante di aspetto intermedio, generalm. interpretate come ibridi: non \u00e8 sicuro che sempre si tratti di prodotti d'incrocio.","creation_datetime":"2014-10-15 16:10:23","change_datetime":"2015-08-03 14:10:02","col_id":"5adb52c878eb3c4ca0c34c4a4bfbce83","eol_id":"87143","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Gen.","taxa_kind_name":"Genere","status":"1","parent_taxa_id":"141","parent_taxa_name":"Labiatae","parent_taxa_initials":"Famiglia","dico":{"0":{"taxa_id":"409","text":"Fg. di sotto con nervi deboli, verdastri, non o appena anastomosati; ciglia scarse","name":"Thymus alpestris","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"1":{"taxa_id":"411","text":"Fg. di sotto con nervi secondari fortem. sporgenti e ben visibili perch\u00e9 gialli sul fondo verde della lamina fogliare; terminazioni estreme anastomosate fra loro; lamina circa 2 volte pi\u00f9 lunga che larga","name":"Thymus kerneri","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"2":{"taxa_id":"412","text":"Fg. di sotto con nervi deboli, verdastri, non o appena anastomosati; lamina 4-5 volte pi\u00f9 lunga che larga","name":"Thymus longicaulis","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"3":{"taxa_id":"0","text":"F. fior, senza fascetti basali; piante pseudorepenti o raram. repenti","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"4":{"taxa_id":"413","text":"F. in alto con peli patenti lunghi 0.5-0.6 mm","name":"Thymus froelichianus","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"5":{"taxa_id":"0","text":"F. in alto con peli deflessi lunghi 0.2-0.3 mm","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"6":{"taxa_id":"414","text":"Fg. di sotto con i nervi secondari fortem. sporgenti e ben visibili perch\u00e9 gialli sul fondo verde della lamina fogliare; ciglia alla base della fg. abbondanti","name":"Thymus alpigenus","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"7":{"taxa_id":"0","text":"F. completam. anfitrichi","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"8":{"taxa_id":"0","text":"F. fior, alla base con 4-6 paia di fg. fortem. ravvicinate e formanti un fascetto; piante sempre repenti","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"9":{"taxa_id":"405","text":"F. anfitrichi in basso, ma per progressivo aumento della pelosit\u00e0 sotto l'inflor. praticam. olotrichi","name":"Thymus polytrichus","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"10":{"taxa_id":"0","text":"F. pelosi sull'una o l'altra coppia di facce opposte, alternativam. ad ogni internodio (anfitrichi)","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"11":{"taxa_id":"409","text":"Fg. dei f. fior, progressivam. maggiori dal basso all'alto","name":"Thymus alpestris","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"12":{"taxa_id":"415","text":"Fg. circa della stessa lunghezza","name":"Thymus pulegioides","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"13":{"taxa_id":"0","text":"F. pelosi sugli spigoli, nel resto glabri (goniotrichi)","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"14":{"taxa_id":"0","text":"F. pelosi solo su facce opposte o sugli spigoli","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"15":{"taxa_id":"408","text":"F. fior, con peli patenti lunghi 0.5-0.7 mm","name":"Thymus glabrescens","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"16":{"taxa_id":"404","text":"F. fior, completam. avvolti da paia di fg. densam. serrate","name":"Thymus serpyllum","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"17":{"taxa_id":"0","text":"F. almeno in alto con internodi lunghi circa quanto le fg. corrispondenti","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"18":{"taxa_id":"405","text":"F. fior, superiorm. olotrichi, inferiorm. goniotrichi","name":"Thymus polytrichus","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"19":{"taxa_id":"0","text":"F. completam. olotrichi","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"20":{"taxa_id":"406","text":"F. fior, alla base con 4-6 paia di fg. fortem. ravvicinate e formanti un fascetto; fg. ovate a subrotonde","name":"Thymus praecox","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"21":{"taxa_id":"407","text":"F. senza fascetto basale; fg. strettam. ellittiche o spatolate","name":"Thymus longidens","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"22":{"taxa_id":"0","text":"F. fior, con peli deflessi lunghi 0.2-0.4 mm","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"23":{"taxa_id":"403","text":"Fg. di sotto con nervi deboli, verdastri, non o appena anastomosati; lamina strettam. ellittica o lanceolata 3-9 volte pi\u00f9 lunga che larga","name":"Thymus pannonicus","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"24":{"taxa_id":"0","text":"F. prostrati terminanti con un ciuffo di fg. sterili (repenti)","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"25":{"taxa_id":"0","text":"F. fior, con peli patenti lunghi 0.5-1.5 mm","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"26":{"taxa_id":"402","text":"Fg. di sotto con nervi sec. fortem. sporgenti e ben visibili perch\u00e9 gialli sul fondo verde della lamina fogliare; terminazioni estreme anastomosate fra loro; lamina ovata o ellittica, 1.2-2.5 volte pi\u00f9 lunga che larga","name":"Thymus humifusus","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"27":{"taxa_id":"401","text":"F. fior, con peli deflessi lunghi 0.2-0.4 mm","name":"Thymus oenipontanus","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"28":{"taxa_id":"0","text":"Calice lungo 3-4 mm con denti sup. di 0.6-1.0 mm","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"29":{"taxa_id":"400","text":"Denti sup. del calice glabri; fg. maggiori lanceolate, di 3-4 X 6-8 mm","name":"Thymus herba-barona","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"30":{"taxa_id":"0","text":"Fg. almeno con qualche ciglia basale","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"31":{"taxa_id":"0","text":"Calice lungo 3.5-5 mm, con denti sup. di 1.2-1.5 mm","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"32":{"taxa_id":"399","text":"Denti sup. del calice cigliati; fg. tutte lineari, le maggiori di 1.5-1.7 X 8-10 mm","name":"Thymus spinulosus","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"33":{"taxa_id":"0","text":"F. prostrati terminati da un'inflor. (pseudorepenti o suberetti)","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"34":{"taxa_id":"398","text":"Fg. completam. glabre","name":"Thymus richardii","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"35":{"taxa_id":"0","text":"F. (osservati negli internodi immediatam. sottostanti all'inflor.) pelosi tutt'attorno (olotrichi)","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"36":{"taxa_id":"0","text":"Fg. e brattee della stessa forma","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"37":{"taxa_id":"397","text":"Fg. lineari, brattee alla base allargate e \u00b1 ovate","name":"Thymus striatus","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"38":{"taxa_id":"0","text":"Fg. non revolute; suffrutici con f. legnosi prostrati o striscianti","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"39":{"taxa_id":"396","text":"Fg. revolute almeno sul bordo; frutice o suffrutice con f. legnosi eretti","name":"Thymus vulgaris","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"40":{"taxa_id":"0","text":"Piante minori; fi. nella porzione sup. dei rami; calice con 10-13 nervi e tubo convesso sul dorso","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"41":{"taxa_id":"395","text":"Arbusto (3-6 dm); fi. tutti in inflor. ovoidi (0.8 x 1 cm); calice con 20-22 nervi e tubo appiattito sul dorso","name":"Thymus capitatus","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"}},"image":{"0":{"id":"194","taxa_id":"202","filename":"\/00\/01\/94.png"},"1":{"id":"195","taxa_id":"202","filename":"\/00\/01\/95.png"},"2":{"id":"196","taxa_id":"202","filename":"\/00\/01\/96.png"},"3":{"id":"197","taxa_id":"202","filename":"\/00\/01\/97.png"}},"attribute":{},"region":{}}