{"id":"213","taxa_kind_id":"15","name":"Ajuga orientalis","description":"Simile a <em>Ajuga genevensis<\/em>, ma pelosit\u00e0 pi\u00f9 densa; f. pi\u00f9 alto, fg. maggiori (fino a 4 x 7-9 cm), le basali spatolate e lungam. picciuolate; brattee ovali; corolla 12-16(-18) mm con stami inclusi.","creation_datetime":"2014-10-15 16:28:09","change_datetime":"2015-08-03 11:53:46","col_id":"dc103924a5f24627c5cef31115438352","eol_id":"5372974","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"186","parent_taxa_name":"Ajuga","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"41","taxa_id":"213","filename":"\/00\/00\/41.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Altezza","value":"1-5 dm"},"1":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Boscaglie e siepi"},"2":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"3":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"600"},"4":{"name":"Inizio fioritura","value":"Marzo"},"5":{"name":"Fine fioritura","value":"Maggio"}},"region":{"0":{"id":"18","name":"Calabria"},"1":{"id":"19","name":"Sicilia"},"2":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}