{"id":"215","taxa_kind_id":"15","name":"Ajuga chamaepitys","description":"fortem. aromatica (!). F. ramosi prostrati, ascendenti all'apice. Fg. completam. divise in 3 lacinie triforcate (ciascuna di 1-2 X 15-20 mm) - Inflor. densa; brattee simili alle fg.; calice pubescente e sparsane ghiandoloso, con tubo gozzuto di 4 mm e denti di 2-3 mm; corolla giallo-pallida.<\/p>\r\n<em>Variab.<\/em> - Di regola si presenta come pianta annuale, per\u00f2 al S talora il f. \u00e8 lignificato alla base e pu\u00f2 darsi riesca a svernare. La pelosit\u00e0 \u00e8 \u00b1 densa o anche quasi nulla. La corolla spesso \u00e8 punteggiata di purpureo, pi\u00f9 raram. quasi del tutto purpurea; di regola essa \u00e8 lunga (5-)7-12 mm, pi\u00f9 raram. si osservano individui con corolla di 12-15 mm, che sono stati denominati <em>A. pseudochia<\/em> Schost. (<em>A. cham.<\/em> var. <em>grandiflora<\/em> Vis.): essi sono noti per l'It. Merid. e Sic. e costituiscono un passaggio verso <em>A. chia<\/em> Schreber, della Pen. Balcan., ripetutam. indicata anche da noi, ma probabilm. per errore, e comunque da considerare sottospecie di <em>Ajuga chamaepitys<\/em>.","creation_datetime":"2014-10-15 16:30:13","change_datetime":"2015-08-03 12:01:00","col_id":"76b6d33a5bbfd2e45620a91930bdf25a","eol_id":"579805","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"186","parent_taxa_name":"Ajuga","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"47","taxa_id":"215","filename":"\/00\/00\/47.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"1":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Prati aridi, pascoli, incolti."},"2":{"name":"Altezza","value":"1-2 dm"},"3":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1500"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"},"18":{"id":"19","name":"Sicilia"},"19":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}