{"id":"261","taxa_kind_id":"15","name":"Melittis melissophyllum","description":"F. eretti, semplici, con peli patenti allungati di 1.2-2 mm; peli ghiandolari assenti o rari. Fg. subsessili, 3-5 X 5-8 cm, con 10-20(-22) denti acuti per lato; peli di 0.4-0.8 mm. Fi. a 2-4, \u00b1 unilaterali, all'asc. delle fg. sup.; peduncoli 5 mm; calice campanulato 9-12 X 11-14 mm con labbro sup. di 7-15 mm ed inf. di 4-8 mm; corolla rosso-cupo, rosea o bianca con tubo retto di 25-28 mm, labbro sup. 4angolare di 7-14 mm e labbro inf. 31obo di 9-20 mm (apertura fra le due labbra 18-33 mm)<\/p>\r\n<strong>Variab<\/strong>. - Si presenta generalm. con fg. a base cordata, con insenatura di 3-5 mm fra i due lobi (var. melissophyllum); pi\u00f9 raram. le fg. hanno base troncata o arrotondata e risultano perci\u00f2 abbastanza regolanti, ellittiche ed in generale di piccole dimensioni (\u00b13x5-6 cm): var. kerneriana (Klokov) So\u00f3 et Borsos. Nella prima delle due var. le fg. presentano talora lamina lanceolato-acuminata, con lati a decorso generale abbastanza retto, oppure lamina ehittico-cuoriforme, con lati arcuati; ci sono per\u00f2 forme di passaggio. Le corolle nella var. melissophyllum sono di tutte le possibili gradazioni dal rosso-cupo al bianco; il colore \u00e8 generalm. costante nell'ambito di singole popolazioni, ma non pu\u00f2 servire a distinguere gruppi tassonomici di qualche valore. Nella var. kerneriana (Klokov) So\u00f3 et Borsos la corolla \u00e8 generalm. bianca e da qui derivano innumerevoli confusioni con 3123: le segnalazioni di questa sp. sui C. Berici ed Euganei e sulle Prealpi Venete vanno probabilm. tutte riferite a questa var. La var. melissophyllum \u00e8 predominante nel-Flt. Sett. ed in Abr., \u00e8 sporadica nel resto della Pen. fino alla Basii.; la var. kerneriana (Klokov) So\u00f3 et Borsos \u00e8 predominante nella Pen., dalla Tose, alla Basii., si presenta sporadicam. anche sul bordo merid. delle Alpi in Piem. (fino ad Ivrea), nelle Prealpi Ven. e Tridentine, in Friuli, sui Golii Eug. e Carso Triestino.","creation_datetime":"2014-11-25 12:30:18","change_datetime":"2015-08-03 14:09:22","col_id":"e6ea3e623628bf1f4707b2139b645315","eol_id":"5381527","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"201","parent_taxa_name":"Melittis","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"85","taxa_id":"261","filename":"\/00\/00\/85.png"},"1":{"id":"86","taxa_id":"261","filename":"\/00\/00\/86.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Inizio fioritura","value":"Maggio"},"1":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1400"},"2":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"3":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Boschi di latif. (querceti, castagneti, faggete), spesso ai margini o nei cedui"},"4":{"name":"Altezza","value":"3-5 dm"},"5":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"},"6":{"name":"Autore","value":"Linneo"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"}}}