{"id":"264","taxa_kind_id":"15","name":"Phlomis fruticosa","description":"F. legnosi eretti, in alto con densa peluria giallastra. Fg. con picciuolo di 8-30 mm e lamina lanceolata (2-3 X 6-9 cm), intera o crenata, di sopra verde e con singoli peli stellati, di sotto bianco-tomentosa per densi peli stellati. Verticillastri 20-30flori densi (diam. 3-6 cm) all'ascella di due fg. normali, ma sessili e ripiegate verso il basso; bratteole lanceolato-acuminate, 3-5 volte pi\u00f9 lunghe che larghe; calice con tubo subcilindrico (5 X 16 mm) e denti brevi, mucronati; corolla gialla, irsuta, lunga 25 mm.<\/p>\r\n<strong>Nota<\/strong> - Pianta rustica, spesso coltivata nei giardini anche nelle zone pi\u00f9 calde dell'It. Centr. e Sett. e spesso subspontanea: \u00e8 dunque difficile stabilire l'areale originario; in Puglia, Cai. e nelle Is. sembra senz'altro spontanea, ma nella Pen. risale fino al Lazio ed Umbria; sulle pendici di M. Salviano pr. Avezzano (Abr.) secondo Anzalone (N. Giorn. Bot. hai. 67: 553-554, 1960) \u00e8 pure spontanea. Invece Ph. portae Kerner descritta per il Veron. \u00e8 probabilmente un ibrido d'Orto Botanico. Ph. lanata Willd., endemica cretese, \u00e8 simile a 3127, per\u00f2 ha fg. inf. da ovali a subrotonde lunghe 15-28 mm: \u00e8 stata segnalata dal Tenore in Cai., ma non ritrovata in seguito.","creation_datetime":"2014-11-26 12:38:03","change_datetime":"2014-11-27 10:24:42","col_id":"","eol_id":null,"is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"197","parent_taxa_name":"Phlomis","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"89","taxa_id":"264","filename":"\/00\/00\/89.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Nome Italiano","value":"Salvione giallo"},"1":{"name":"Portamento","value":"Cespuglio"},"2":{"name":"Altezza","value":"5-10 dm"},"3":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Rupi, garighe (calc)"},"4":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"5":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"500"},"6":{"name":"Inizio fioritura","value":"Marzo"},"7":{"name":"Fine fioritura","value":"Maggio"},"8":{"name":"Autore","value":"Linneo"}},"region":{"0":{"id":"16","name":"Puglia"},"1":{"id":"18","name":"Calabria"},"2":{"id":"19","name":"Sicilia"},"3":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}