{"id":"300","taxa_kind_id":"16","name":"Stachys germanica","description":"Fusto \u00b1 grigio- o bianco-lanose, almeno nell'inflor. F. eretti, legnosi in basso, semplici o poco ramosi. Fg. inf. con picciuolo di 1-6 cm e lamina (1.5-2 X 5-6 cm) lanceolata con lati \u00b1 paralleli, raram. allargata alla base e fino a 5(-9) X 10(-18) cm, crenata o dentellata sul bordo; fg. cauline 1-1.5 x 4-5 cm, subsessili. Verticillastri multiflori all'asc. di fg. abbreviate, sessili, intere; bratteole lesiniformi o lineari-lanceolate (1-1.5 X 7-10 mm); calice (6-)9-13 mm, variabile; corolla roseo-vinosa, 15-20 mm.<\/p>\r\n<strong> Note<\/strong> Gruppo polimorfo ancora imperfettam. conosciuto formato da parecchie sp. SE-Europ. e W-asiatiche (genericam. interpretabili come Pontiche), per\u00f2 spesso sfumanti l'una nell'altra; i caratteri distintivi sono generalm. malsicuri. Probabilm. si tratta di un gruppo con tendenza alla formazione di schizo-endemismi, i quali per\u00f2 non hanno raggiunto una differenziazione completa ed attualmente sono stati rimessi in contatto fra loro dalla pastorizia transumante e tendono a ibridarsi perdendo la loro individualit\u00e0. Se quest'ipotesi \u00e8 giusta, appare corretto rivalutare il valore tassonomico di queste entit\u00e0, perch\u00e9 l'attuale situazione d'incertezza \u00e8 causata dall'attivit\u00e0 umana: conviene dunque classificarle come specie distinte, bench\u00e9 parecchi Autori le abbiano considerate solo variet\u00e0 di una grande specie collettiva. Nel caso di 3164, la conclusione sar\u00e0 opposta (cfr.).","creation_datetime":"2015-01-14 16:26:24","change_datetime":"2015-08-03 12:49:18","col_id":"6238e1f6ce4678574a45d9147bfd0e27","eol_id":"578464","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Gp.","taxa_kind_name":"Gruppo","status":"1","parent_taxa_id":"195","parent_taxa_name":"Stachys","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{"0":{"taxa_id":null,"text":"Calice senza peli ghiandolari","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"1":{"taxa_id":"319","text":"Fg. cordate alla base, crenato-dentellate sul margine; calice a denti ineguali","name":"Stachys germanica","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"2":{"taxa_id":null,"text":"Fg. cuneate alla base (raram. cordate in 3160), crenulate o quasi intere; calice a denti \u00b1 eguali","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"3":{"taxa_id":"320","text":"Calice con denti lunghi \u00bd del tubo; pianta grigio-tomentosa (la superficie sup. delle fg. \u00e8 visibile fra i peli)","name":"Stachys salviifolia","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"0"},"4":{"taxa_id":"321","text":"Calice con denti lunghi \u2153 del tubo; pianta bianco-lanosa (superficie completam. nascosta dai peli)","name":"Stachys byzantina","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"5":{"taxa_id":null,"text":"Calice con peli ghiandolari almeno sui denti","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"6":{"taxa_id":null,"text":"Fg. grigio- o bianco-tomentose almeno di sotto","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"7":{"taxa_id":"322","text":"Fg. cordate alla base; calice a denti ineguali","name":"Stachys tymphaea","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"8":{"taxa_id":null,"text":"Fg. inf. cuneate alla base (raram. cordate in 3160); calice a denti \u00b1 eguali","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"9":{"taxa_id":"323","text":"Calice con denti ricurvi alla frutt","name":"Stachys thirkei","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"10":{"taxa_id":"324","text":"Calice con denti \u00b1 diritti","name":"Stachys salviifolia","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"11":{"taxa_id":"325","text":"Fg. sparsam. tomentose, verdi o grigio-verdi sulle due facce","name":"Stachys heraclea","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"}},"image":{"0":{"id":"122","taxa_id":"300","filename":"\/00\/01\/22.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Altezza","value":"2-6 dm"},"1":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Pascoli aridi, incolti, recinti per gli armenti (calc)."},"2":{"name":"Inizio fioritura","value":"Maggio"},"3":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"}},"region":{}}