{"id":"342","taxa_kind_id":"15","name":"Dracocephalum austriacum","description":"F. eretto con peli lanosi addensati ai nodi. Fg. inf. divise in 3(5-7) lacinie lineari, le sup. generalm. semplici e convolute, quindi di aspetto lineare (1-1.5 X 18-25 mm). Verticillastri 2-4flori formanti un'inflor. cilindrica compatta; calice bilabiato, con tubo di 9 mm e denti di 6 mm, il sup. largo 3-4 volte gli altri; corolla azzurro-violetta 30-40 mm, con tubo incurvato.<\/p>\r\n<strong>Nota<\/strong> - <em>Dracocephalum ruyschiana<\/em> e <em>Dracocephalum austriacum<\/em> sono specie in Europa rarissime e confinate nelle zone xerotermiche a clima continentale. Nevole (in Mitt. Naturf. Ver. Stmk. 46) ha formulato l'ipotesi che si tratti di specie terziarie, il cui areale successivam. si \u00e8 contratto per le oscillazioni climatiche: questo pu\u00f2 valere per l'area distributiva nel bacino pannonico e sarmatico, ma sulle Alpi bisogna ammettere che queste due sp. siano reimmigrate nel periodo caldo-arido susseguente all'ultima glaciazione. Becherer (in litt.) ha ricercato invano nel 1974 questa specie in V. Venosta, dove essa sembrerebbe ormai estinta. Mentre questa Flora era in bozze, una nuova localit\u00e0 d\u00ec 3186 \u00e8 stata scoperta da Lutterotti (1976) sul M. Malachin in Val di Non.","creation_datetime":"2015-02-17 10:52:16","change_datetime":"2015-08-03 12:23:45","col_id":"107e92e3251965e06a78ea03a96ce343","eol_id":"5374778","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"190","parent_taxa_name":"Dracocephalum","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"153","taxa_id":"342","filename":"\/00\/01\/53.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Pendii aridi e rupestri, cedui (calc)"},"1":{"name":"Altezza","value":"4-6 dm"},"2":{"name":"Nome Italiano","value":"Melissa austriaca"},"3":{"name":"Portamento","value":"Cespuglio"},"4":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"1300"},"5":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"2000"},"6":{"name":"Inizio fioritura","value":"Giugno"},"7":{"name":"Fine fioritura","value":"Luglio"}},"region":{}}