{"id":"347","taxa_kind_id":"15","name":"Melissa officinalis","description":"Pianta di odore gradevole di limone (!). Rz. orizzontale; f. eretti, ampiam. ramosi, sugli spigoli con setole patenti di 6-13 mm, ai nodi formanti ciuffi biancastri nel resto \u00b1 glabri. Fg. sparsam. pelose, con picciuolo di 2-3 cm e lamina ovata (3-4 X 4-5 cm) con base ottusa (le inf. spesso cuoriformi) e 6-14 denti arrotondati per lato. Verticillastri 2flori all'ascella di fg. normali; bratteole lanceolate 1.5-2 X 3-7 mm, intere; peduncoli 2-4 mm e fi. nutanti; calice 6-9 mm, alla frutt. con dente centr. del labbro sup. ben sviluppato; corolla giallastra, dopo la fecon-daz. bianca o rosea, 10-12 mm.<\/p>\r\n<strong>Nota<\/strong> - Pianta aromatica soprattutto per usi medicinali, di origine asiatica, ma introdotta in It. gi\u00e0 nell'antichit\u00e0. Coltiv. negli orti, era mantenuta in condizioni di subspontaneit\u00e0<br \/>in tutto il terr.; ora per il crescente disinteresse all'erboristeria, la coltura si \u00e8 ridotta ed allo stato spontaneo 3191 \u00e8 quasi ovunque scomparsa.","creation_datetime":"2015-02-20 14:16:48","change_datetime":"2015-08-03 14:21:40","col_id":"063d3dce9c1433400653f16a9bf8a6d5","eol_id":"582374","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"203","parent_taxa_name":"Melissa","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"158","taxa_id":"347","filename":"\/00\/01\/58.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Nome Italiano","value":" Citronella, Cedronella, Erba Limona"},"1":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"2":{"name":"Altezza","value":"5-8 dm"},"3":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Incolti, ruderi, spesso colt. ed inselvat."},"4":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"5":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1000"},"6":{"name":"Inizio fioritura","value":"Maggio"},"7":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"},"8":{"name":"Autore","value":"Linneo"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"},"18":{"id":"19","name":"Sicilia"},"19":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}