{"id":"376","taxa_kind_id":"15","name":"Calamintha nepeta","description":"Pianta con profumo di Menta (!). F. ascendenti, legnosi in basso, con peli inclinati. Fg. ovate, acute, con margine revoluto, intero o debolm. dentato. Inflor. fogliosa; cima 5-20flora su peduncoli lunghi fino a 2 cm; calice gozzuto, ispido, con tubo di 3-4 mm, denti di 0.5-2 mm e peli sporgenti dalla fauce; corolla pubescente, con tubo violetto o pallido (8-10 mm) e labbro sup. 2 mm, labbro inf. (4-5 mm) trilobo, al centro chiaro con 2 chiazze violette.<\/p>\r\n<strong>Nota<\/strong> - Nel suo aspetto tipico <em>Calamintha nepeta<\/em> (b) \u00e8 caratterizzata da abbondanti ghiandole sessili sulla pag. inf. delle fg. ed \u00e8 endemica in Sard. e Cors.; nell'accezione pi\u00f9 ampia proposta da Ball P. W., Bot. Journ. Linn. Soc. 65: 345-347 (1972) essa \u00e8 sporadica probabilm. in gran parte del nostro terr. Nel complesso si tratta di un gruppo che per l'Italia meriterebbe uno studio dettagliato, in quanto al momento attuale non \u00e8 possibile precisare, entro quali limiti siano distribuite le due subsp., n\u00e9 se esistano altre stirpi nel nostro territorio. Sono noti due numeri cromosomici (2n = 20,24), ma non \u00e8 noto se questo sia in qualche modo legato alla variabilit\u00e0 del gruppo.<br \/><em>Calamintha nepetaP<\/em> \u00e8 pianta aromatica, che viene spesso raccolta come condimento.","creation_datetime":"2015-03-13 15:35:52","change_datetime":"2015-08-03 14:24:28","col_id":"96f1059513fda904f6ebd124572b0271","eol_id":"0","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"205","parent_taxa_name":"Calamintha","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{"0":{"taxa_id":"379","text":"Fg. ovali, 1.3-1.5 volte pi\u00f9 lunghe che larghe, le maggiori di 15-25 X 27-35 mm; cime 10-20flore allungate (1-2 cm) e superanti le fg. ascellari; calice e corolla di misure massime. - Il tipo pi\u00f9 comune. ( = Sat. calam. subsp. nepetoides [Jordan] Br.-Bl.)","name":"Calamintha nepeta subsp. nepeta","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"0"},"1":{"taxa_id":"380","text":"Fg. ovali-rombiche, circa tanto lunghe che larghe, le maggiori di 13-20 X 15-22 mm; cime 5-1 l(-15)flore, brevi (> 1 cm) in generale non superanti le fg.; calice e corolla di misura minima. - Abbastanza diffusa, ma area da precisare. (= Sat. calam. subsp. nepeta Briq., incl. subsp. subnuda [W. et K.] Gams)","name":"Calamintha nepeta subsp. glandulosa","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"0"}},"image":{"0":{"id":"180","taxa_id":"376","filename":"\/00\/01\/80.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"1":{"name":"Altezza","value":"2-4 dm"},"2":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Prati aridi, incolti, muri."},"3":{"name":"Nome Italiano","value":"Mentuccia comune; Nepetella, Poleggio selvatico"},"4":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"5":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1500"},"6":{"name":"Inizio fioritura","value":"Maggio"},"7":{"name":"Fine fioritura","value":"Ottobre"},"8":{"name":"Autore","value":"(L.) Savi "}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"},"18":{"id":"19","name":"Sicilia"},"19":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}