{"id":"403","taxa_kind_id":"15","name":"Thymus pannonicus","description":"F. pseudorepenti con rami allungati, olotrichi; peli patenti di 1.0-1.5 mm. Fg. sessili \u00b1 strettam. ellittiche o lanceolate (1:3-1:6), \u00b1 eguali fra loro, villose, con nervatura debole; fascetti basali assenti.<\/p>\r\n<strong>Variab.<\/strong> - <em>Th. marschallianus<\/em> Willd. \u00e8 simile, ma con fg. glabre, 4-9 volte pi\u00f9 lunghe che larghe, progressivam. ingrandite verso l'alto; Th. benacensis H. Braun ha fg. pure glabre, ma solo 2-4 volte pi\u00f9 lunghe che larghe non ingrandite, anzi spesso impicciolite verso l'apice del f. Th. austriacus Bernh. \u00e8 pi\u00f9 lungam. strisciante e con fg. sup. pure pi\u00f9 brevi delle inf.<\/p>\r\n1 Per le sp. 3231-3243 si indicher\u00e0 il rapporto fra la largh. e la lungh. della lamina fogliare; le misure variano in ogni sp. fra circa 2-6 x 8-14 mm.<br \/>2 Tipi meno nettam. differenziati (considerati tuttavia come sp. dal Ronniger) vengono indicati in nota a ciascuna sp.: la loro distribuzione viene specificata solo quando \u00e8 differente da quella della sp.stessa.","creation_datetime":"2015-04-05 17:51:43","change_datetime":"2015-08-03 14:14:21","col_id":"b9e14353a581156f918470ee83ac43a4","eol_id":"41762978","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"202","parent_taxa_name":"Thymus","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{},"attribute":{"0":{"name":"Inizio fioritura","value":"Maggio"},"1":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"800"},"2":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"3":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Prati steppici"},"4":{"name":"Altezza","value":"10-25 cm"},"5":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"6":{"name":"Nome Italiano","value":"Timo lanoso"},"7":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"},"8":{"name":"Autore","value":"Ali."},"9":{"name":"Codifica numerica","value":"7319042"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"12","name":"Lazio"},"5":{"id":"15","name":"Campania"}}}