{"id":"412","taxa_kind_id":"15","name":"Thymus longicaulis","description":"F. lungam. repenti, anfitrichi, con peli deflessi di 0.3 mm circa. Fg. subsessili, strettam. ellittiche a lineari-spatolate (1:4-1:5), progressivam. ingrandite verso l'alto, glabre di sopra, con nervi deboli; fg. inf. riunite in fascetti alla base dei rami fior. (4-6 paia di fg. inserite su 6-8 mm di f.).<\/p>\r\n<strong>Variab.<\/strong> - <em>Th. vallicola<\/em> H. Braun \u00e8 simile, ma ha f. alti 1-2 dm, con fg. 2-3 volte pi\u00f9 lunghe che larghe, fra loro di lungh. circa eguale. Pi\u00f9 importante appare <em>Th. illyricus<\/em> Ronn., che si distingue per i f. con peli patenti lunghi 0.5-0.6 mm e fg. villose sulle due facce: esso \u00e8 noto per il Bellun. al P. S. Boldo, V. Aosta, V. Susa, A. Maritt., Tose. (L. Scaffa-juolo e Tambura) e Salernit. pr. Acerno. Th. X carstiensis (Velcri.) Ronn. \u00e8 il supp. ibrido fissato 3237 X 3243. comune in Istria, Triest. e sulle dune litoranee fino alla Laguna Veneta.","creation_datetime":"2015-04-05 18:08:40","change_datetime":"2015-08-03 14:19:19","col_id":"27fb1ee6cdbc13d7279cb344a0fdafc9","eol_id":"5372208","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"202","parent_taxa_name":"Thymus","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{},"attribute":{"0":{"name":"Inizio fioritura","value":"Aprile"},"1":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1600"},"2":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"3":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Prati aridi e sassosi."},"4":{"name":"Altezza","value":"3-6 cm"},"5":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"6":{"name":"Nome Italiano","value":"Timo con fascetti"},"7":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"},"8":{"name":"Autore","value":"Presl"},"9":{"name":"Codifica numerica","value":"7319055"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"},"18":{"id":"19","name":"Sicilia"},"19":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}