{"id":"494","taxa_kind_id":"12","name":"Serapias","description":"Le Serapias, come il genere precedente, sono Orchidee mediterranee di probabile origine orientale; a differenza delle Ophrys esse per\u00f2 risultano relativamente poco differenziate (solo 10 specie, 6 delle quali in Italia). Caratteristica per le Serapias \u00e8 invece la straordinaria variabilit\u00e0 nell'ambito delle singole specie, ulteriormente complicata dalla frequente presenza di ibridi intragenerici (tra le specie di questo genere) o intergenerici (con specie vicine di altri generi).<\/p>\r\nIn Serapias il labello \u00e8 tipicam. 3lobo: il lobo centr. o epichilo (= lobo apicale) \u00e8 quello rivolto verso il basso;i lobi lat. costituiscono l'ipochilo, sono assai pi\u00f9 piccoli dell'epichilo e generalm. rivolti a lama verso l'alto.<\/p>\r\n<strong>IBRIDI<\/strong><br \/>Ibridi intraspecifici tra le diverse specie di Serapias sono relativam. frequenti dovunque due o pi\u00f9 specie convivono.<br \/>Pi\u00f9 interessanti sono gli ibridi, pi\u00f9 rari, tra specie di Serapias e specie di Orchis. Tutti questi ibridi hanno in comune con il primo genere l'assenza dello sperone, con il secondo i tepali esterni \u00b1 patenti. In Italia sono stati osservati gli ibridi seguenti:<\/p>\r\nSerapias neglecta X Orchis laxiflora. Dintorni di Pisa.<br \/>Serapias neglecta X Orchis papilionacea. Liguria, Toscana.<br \/>Serapias neglecta X Orchis morio. Liguria pr. Voltri e Recco, Toscana, tra Pisa e Livorno<br \/>Serapias vomeracea X Orchis coriophora. Lombardia (Lago di Mezzola), Veneto (Vigasio Veronese) e Triestino a Stramare.<br \/>Serapias vomeracea X Orchis papilionacea. Lombardia (Lago di Mezzola) e Liguria nei dintorni di Genova. &","creation_datetime":"2015-05-11 14:25:04","change_datetime":"2015-08-02 19:52:50","col_id":"c877f37d30626707f7e86d4cc42c9eac","eol_id":"17843","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Gen.","taxa_kind_name":"Genere","status":"1","parent_taxa_id":"486","parent_taxa_name":"Orchidaceae Gruppo I","parent_taxa_initials":"Gruppo","dico":{"0":{"taxa_id":"548","text":"Ipochilo con un singolo callo alla base","name":"Serapias lingua","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"1":{"taxa_id":"0","text":"Ipochilo con due calli \u00b1 paralleli alla base","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"2":{"taxa_id":"0","text":"Fi. relativam. grandi (labello lungo 30-50 mm). Tepali interni fortem. dilatati alla base, passanti bruscam. alla parte apicale lanceolata","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"3":{"taxa_id":"549","text":"Inflor. lassa e allungata; brattee per lo pi\u00f9 sorpassanti il casco tepalico; epichilo strettam. lanceolato (largo al max. 11 mm)","name":"Serapias vomeracea","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"4":{"taxa_id":"0","text":"Fi. concentrati in inflor. breve; brattee di solito pi\u00f9 brevi del casco tepalico; epichilo largam. lanceolato o cordato largo fino a 25 mm","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"5":{"taxa_id":"0","text":"Calli dell'ipochilo paralleli","name":null,"taxa_kind_initials":null,"taxa_kind_name":null,"status":"0"},"6":{"taxa_id":"550","text":"Epichilo riflesso; ipochilo quasi completam. racchiuso nel casco tepalico","name":"Serapias orientalis","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"7":{"taxa_id":"551","text":"Epichilo diretto in avanti o in basso; ipochilo \u00b1 largam. uscente dal casco tepalico","name":"Serapias neglecta","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"8":{"taxa_id":"552","text":"Calli dell'ipochilo divergenti in avanti","name":"Serapias cordigera","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"},"9":{"taxa_id":"553","text":"Fi. piccoli (labello 14-22 mm); tepali interni attenuati,graduata, dalla base verso l'apice","name":"Serapias parviflora","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1"}},"image":{"0":{"id":"257","taxa_id":"494","filename":"\/00\/02\/57.png"}},"attribute":{},"region":{}}