{"id":"578","taxa_kind_id":"15","name":"Orchis incarnata","description":"F. robusto, tubuloso, cavo, in alto angoloso. Fg. lineari-lanceolate (1 X 9-11cm, raram. fino a 3 X 20 cm), conduplicate con apice a cappuccio, la sup. sorpassante la base dell'inflor., questa densa, ovoide (2 X 4-6 cm) alla fine allungata (10-12 cm) e cilindrica. Brattee lanceolate (le maggiori 1 X 4 cm), acute, spesso \u00b1 violacee; labello romboidale (6-7 X 6 mm), poco pi\u00f9 lungo che largo; fi. rosei (il labello spesso con screziature pi\u00f9 cariche) oppure raram. bianco-giallastri; sperone 5-6(8) mm, ripiegato all'ingi\u00f9.<\/p>\r\nNota - Poco differente \u00e8 <em>O. sesquipedalis<\/em> Willd. (= Dactylorhiza elata [Poiret] So\u00f3 subsp. sesquipedalis [Willd.] So\u00f3), che si distingue per la statura elevata (5-8 dm), l'in-flor. allungata (fino a 2-3 dm) ed il labello decisam. maggiore (12-15 X 8-9 mm), che \u00e8 segnalata (Nelson 1976, Arealkarte) in Cors. e dubitativam. sulla Sila e nella Sic. Or.","creation_datetime":"2015-06-03 15:37:23","change_datetime":"2015-08-03 10:43:54","col_id":"63f1fa010c004434543c49479fd0ff1f","eol_id":"1100881","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"498","parent_taxa_name":"Orchis","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{},"attribute":{"0":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Acquitrini e torbiere"},"1":{"name":"Altezza","value":"20-80 cm"},"2":{"name":"Nome Italiano","value":"Orchidea palmata"},"3":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"4":{"name":"Fine fioritura","value":"Luglio"},"5":{"name":"Inizio fioritura","value":"Giugno"},"6":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"2000"},"7":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"200"},"8":{"name":"Autore","value":"Linneo"},"9":{"name":"Forma biologica","value":"G bulb"},"10":{"name":"Codifica numerica","value":"1396804"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"}}}