{"id":"589","taxa_kind_id":"15","name":"Nigritella miniata","description":"Simile a <em>Nigritella nigra<\/em>, ma inflor. ovato-cilindrica lunga 2-3.5 cm; brattee apical: verde-brune; fi. rosei o carnicini; labello ovale con i margini basali congiunti e quindi a fauce tubuliforme.<\/p>\r\n<strong>IBRIDI<\/strong><br \/>Le due specie di Nigritella si ibridano spesso con le due specie di Gymnadenia (vedi sotto). In questi ibridi il labello \u00e8 leggerm. trilobo e diretto obliquam.; l'inflor. \u00e8 pi\u00f9 allungata che in Nigritella, ma molto meno che in Gymnadenia; lo sperone \u00e8 pi\u00f9 breve dei tepali.","creation_datetime":"2015-06-28 07:21:20","change_datetime":"2015-08-03 10:50:40","col_id":"99c84d896676f7d6a1ea458d2896e047","eol_id":"0","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"504","parent_taxa_name":"Nigritella","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{},"attribute":{"0":{"name":"Nome Italiano","value":"Nigritella rossa"},"1":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"2":{"name":"Altezza","value":"8-20 cm"},"3":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Pascoli alpini (calc)"},"4":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"1500"},"5":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"2600"},"6":{"name":"Inizio fioritura","value":"Luglio"},"7":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"},"8":{"name":"Autore","value":"(Crantz) Janchen"},"9":{"name":"Diffusione","value":"Specie endemica"},"10":{"name":"Codifica numerica","value":"1404002"}},"region":{"0":{"id":"03","name":"Lombardia"},"1":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"2":{"id":"05","name":"Veneto"},"3":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"}}}