{"id":"595","taxa_kind_id":"15","name":"Listera cordata","description":"Rz. orizz. filiforme; f. gracile, eretto. Fg. 2, opposte, cordate o romboidali circa 23 X 15 mm, spesso un po' crenulate sul margine. Fi. 6-10 in spiga lassa, minuscoli (4 mm); tepali esterni ed interni patenti, verdognoli, tutti di eguale lunghezza; labello nettam. pi\u00f9 sviluppato, con 2 strette lacinie acute presso la base e lobo med. all'estremit\u00e0 lungam. bifido, bruno-rossastro.<\/p>\r\n<strong>Nota<\/strong> - Specie caratteristica dei boschi di Abete rosso (Piceetum subalpinum) nelle catene interne delle Alpi: vive su suolo ricco di humus acido, come \u00e8 tipico nel Podzol della Pecceta; sporadicam. pu\u00f2 anche trovarsi in ambiente torboso tra Sfagni e Mirtilli. Per le modeste dimensioni, il colore verdastro e la fioritura effimera \u00e8 pianta che sfugge facilmente alle ricerche ed attraverso un'indagine minuziosa pu\u00f2 venire identificata in molte zone delle Alpi per le quali essa attualmente non \u00e8 nota.","creation_datetime":"2015-07-07 15:50:18","change_datetime":"2015-08-03 11:00:00","col_id":"a2e1c1fa5e17af09bd3f6cb7c3dac9d3","eol_id":"0","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"510","parent_taxa_name":"Listera","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"308","taxa_id":"595","filename":"\/00\/03\/08.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Altezza","value":"5-8(20) cm"},"1":{"name":"Nome Italiano","value":"Listera minore"},"2":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"3":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"2300"},"4":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"1200"},"5":{"name":"Inizio fioritura","value":"Giugno"},"6":{"name":"Fine fioritura","value":"Luglio"},"7":{"name":"Autore","value":"(L.) R. Br."},"8":{"name":"Forma biologica","value":"G rhiz"},"9":{"name":"Codifica numerica","value":"1494002"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"}}}