{"id":"632","taxa_kind_id":"15","name":"Amelanchier ovalis","description":"Rami a corteccia bruno-rossastra, coperta dopo il terzo anno da uno strato grigio. Fg. con picciuolo di 8-10 mm e lamina glabra e verde-scura di sopra, bianco-lanosa di sotto, dentellate sul margine, con nervi secondati, ripetutam. dicotomi nel terzo apicale. Fi. (diam. 2-3 cm) in racemi terminali e brevi rami ascellari alle fg. sup.; calice arrossato con tubo di 2 mm e denti divergenti di 1.5 mm; petali bianchi di 3-4 x 12-14 mm; fr. ovoide (6 mm).<br \/><br \/>In tutto il terr.: It. Sett. e Centr.: C; It. Merid. ed Is.: R; dubbio per la Puglia.<br \/><br \/><strong>Nota<\/strong> - La differenziazione fra le due subsp. \u00e8 scarsa. In generale la subsp. eretica ha carattere pi\u00f9 xerofilo, con fg. pi\u00f9 coriacee, lucide di sopra; la pubescenza \u00e8 maggiore in ogni parte; i rami giovani mostrano spesso verso l'apice annulature trasversali. Per\u00f2 anche piante raccolte nei mesi estivi sulle Alpi (soprattutto A. Carniche, come gi\u00e0 notato dal Fiori) possono avere fg. simili per consistenza e pelosit\u00e0: il miglior carattere distintivo sembra consistere nel numero dei nervi laterali.<br \/><br \/><em>A. canadensis<\/em> (L.) Medicus con fg. pi\u00f9 finem. dentellate e stili saldati tra loro alla base \u00e8 coltivato talora nell'It. Sett.; si tratta di specie nordamericana, che da noi cresce in piena terra, talora con tendenza a spontaneizzarsi. Oltre a questa anche A. spicata (Lam.) C. Koch e A. grandiflora Rehder sono talora coltivate; anch'esse sono di origine nordamericana.","creation_datetime":"2015-07-26 17:09:16","change_datetime":"2015-10-16 17:13:37","col_id":"9205390cc200a30e48b7d6e081ac6f25","eol_id":"633512","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"103","parent_taxa_name":"Rosaceae","parent_taxa_initials":"Famiglia","dico":{"0":{"taxa_id":"935","text":"Fr. in estate completam. glabri, tanto sul calice che sul picciuolo; lamine ellittiche o \u00b1 ovali (generalm. 15-25 X 25-33 mm. max. 35x45 mm); picciuoli lunghi \u00bc-\u2153 della lamina ; nervi laterali (8)9-13, tutti \u00b1 eguali fra loro; tomento caduco nei mesi caldi (alla fine dell'estate spesso fg. del tutto glabre anche di sotto). tipo di gran lunga prevalente","name":"Amelanchier ovalis subsp. ovalis","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"0"},"1":{"taxa_id":"936","text":"Fr. in estate bianco-lanosi sul picciuolo ed alla base del calice; lamine ellittiche a obovate (15-20 X 27-33 mm), raram. subrotonde (2-3 cm); picciuoli lunghi (\u2153)\u2156(\u00bd) della lamina; nervi laterali 6-8, i maggiori intercalati a nervature pi\u00f9 sottili; tomento persistente (alla fine dell'estate fg. spesso con sparsi fiocchi lanosi di sotto). - Pollino, Nebrodi. (= Pyrus eretica Willd.)","name":"Amelanchier ovalis subsp. eretica","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"0"}},"image":{"0":{"id":"477","taxa_id":"632","filename":"\/00\/04\/77.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Nome Italiano","value":"Pero corvino"},"1":{"name":"Altezza","value":"1-2 m"},"2":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Steppa rupestre su rocce cale, soleggiate."},"3":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"4":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1200"},"5":{"name":"Inizio fioritura","value":"Aprile"},"6":{"name":"Fine fioritura","value":"Maggio"},"7":{"name":"Autore","value":"Medicus"},"8":{"name":"Forma biologica","value":"P caesp"},"9":{"name":"Codifica numerica","value":"3343001"},"10":{"name":"Progressivo","value":"1547"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"},"18":{"id":"19","name":"Sicilia"},"19":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}