{"id":"642","taxa_kind_id":"15","name":"Spiraea decumbens","description":"F. legnosi striscianti o pendenti dalle rocce; corteccia bruno-chiara fessurata longitudinalm.; rami giovani chiari, pubescenti. Fg. oblanceolate (7-10 X 20-30 mm), con 2-5 denti per lato nella met\u00e0 apicale, apice acuto, grigio-tomentose di sotto, sparsam. pelose di sopra. Corimbi composti (talora sub-sferici); calice 1.5 mm con lacinie acute; petali bianchi, talora giallastri o rosei, 2.5 mm.<\/p>\r\n<strong>Osserv<\/strong>. - Le due subsp. sono state lungam. confuse, quindi l'area distr\u00ecb. va ulteriorm. precisata: la subsp. (a) pare prevalente verso E, la (b) \u00e8 pi\u00f9 occidentale. Le localit\u00e0 della subsp. (a), citate in Hegi (IV, 2, 2\u00aa Ed.) sono pr. Pontebba, nella V. Bombaso, sopra S. Leopoldo sulle pendici dello Scinanz, V. Saisera, Can. di Camoscio sopra \u00a11 Lago del Predil e lungo la Valle del Fella tra Pontebba e Resiutta; inoltre ai piedi del M. Strabut pr. Tolmezzo (Pampanini in FI. It. Exs. n. 97); cfr. ancora Pampanini in N. Giorn. Bot. Ital. 29(1922).","creation_datetime":"2015-07-26 20:28:29","change_datetime":"2015-08-02 19:34:29","col_id":"5babf009eed036d5f3939ff0121a91e0","eol_id":"11166409","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"625","parent_taxa_name":"Spiraea","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{"0":{"taxa_id":"648","text":"Pianta glabra in ogni parte (salvo raram. sulla pag. inf. delle fg. lungo i nervi); fg. con base cuneata. - Alpi Giulie e Cam. (300-1000 m)","name":"Spiraea decumbens subsp. decumbens","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"0"},"1":{"taxa_id":"649","text":"Pianta pubescente sui rami giovani; fg. con base \u00b1 arrotondata, grigio-tomentose di sotto, sparsam. pelose di sopra. - Alpi Or. dall'Udinese (Resiutta, Venzone, Gemona) alla Carnia, Comelico, Cadore, Bellunese,Agordino e Primiero: C; anche nel Vicent.(300-1900 m)","name":"Spiraea decumbens subsp. tomentosa","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"0"}},"image":{"0":{"id":"330","taxa_id":"642","filename":"\/00\/03\/30.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Nome Italiano","value":"Spirea cuneata"},"1":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"2":{"name":"Altezza","value":"10-25 cm"},"3":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Rupi calcaree ombrose, forre"},"4":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"300"},"5":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1900"},"6":{"name":"Inizio fioritura","value":"Giugno"},"7":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"},"8":{"name":"Autore","value":"Koch"},"9":{"name":"Diffusione","value":"Specie endemica"},"10":{"name":"Forma biologica","value":"Ch suffr"},"11":{"name":"Codifica numerica","value":"3319005"}},"region":{"0":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"1":{"id":"05","name":"Veneto"},"2":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"}}}