{"id":"776","taxa_kind_id":"15","name":"Potentilla fruticosa","description":"F. legnosi, i giovani densam. pubescenti; corteccia color cannella. Fg. subsessili con 3-7 segm. pennati rivolti in avanti, interi, pubescenti (2-5 x 10-25 mm). Fi. isolati o in cime corimbose; sepali villosi (7-8 mm); petali gialli, pi\u00f9 larghi che lunghi (15 X 12 mm) e ricoprentisi sui bordi.<br \/><br \/><strong>Nota<\/strong> - Le sole stazioni conosciute sono in V. Gesso pr. Valdieri ed Entraque e, sul vers. francese, nell'alta V. Bor\u00e9on; 1426 \u00e8 segnalata ancora pr. Torino (M. delle Cafarse) ed al Gr. Sasso (Campopericoli), per\u00f2 qui forse da piante naturalizzate e comunque non \u00e8 stata osservata di recente. In Europa 1426 presenta un areale frammentato di tipo relitto: sulle A. Maritt. (Gutermann, in litt.) si incontra solo il tipo ermafrodita diploide corrispondente alla subsp. floribunda (Pursh) Elkington ( - P. prostrata Lapeyr.).","creation_datetime":"2015-09-22 11:02:14","change_datetime":"2015-09-22 11:55:16","col_id":"3780de8d772fc9706eff5cfd30095848","eol_id":null,"is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"614","parent_taxa_name":"Potentilla","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"402","taxa_id":"776","filename":"\/00\/04\/02.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Nome Italiano","value":"Cinquefoglia cespuglioso"},"1":{"name":"Portamento","value":"Cespuglio"},"2":{"name":"Altezza","value":"5-10 dm"},"3":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Rupi soleggiate"},"4":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"1800"},"5":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"2600"},"6":{"name":"Inizio fioritura","value":"Luglio"},"7":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"},"8":{"name":"Autore","value":"Linneo"},"9":{"name":"Forma biologica","value":"NP"},"10":{"name":"Codifica numerica","value":"3356001"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"}}}