{"id":"807","taxa_kind_id":"15","name":"Potentilla argentea","description":"F. legnosi alla base, sparsam. pubescenti : in alto. Fg. inf. lungam. picciuolate, le sup. subsessili, tutte con generalm. 5 segm. palmati, verdi di sopra, bianco-tomentosi di sotto, stretti (3-5 x 12-17 mm) con 2(3) denti per lato nella met\u00e0 sup.; stipole intere, strettam. triangolari (1x4 mm). Cime multiflore; lacinie dell'epicalice lineari; sepali ovati, nel fr. conniventi; petali gialli (4-7 mm), lunghi \u00b1 quanto i sepali.<br \/><br \/><strong>Variab.<\/strong> - F. eretti o procumbenti, forma e misure dei segm., caratteri della pelosit\u00e0, numero e forma dei dentelli individuano una serie di variet\u00e0 e forme; nel gruppo \u00e8 nota apomissia, cfr. Asker S. Hereditas 66,67 (1970, 1971).","creation_datetime":"2015-09-22 11:39:33","change_datetime":"2015-09-24 16:56:00","col_id":"3f69734f0f2406328ee6a4c739375e85","eol_id":"231473","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"614","parent_taxa_name":"Potentilla","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"409","taxa_id":"807","filename":"\/00\/04\/09.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Autore","value":"Linneo"},"1":{"name":"Nome Italiano","value":"Cinquefoglia bianca"},"2":{"name":"Codifica numerica","value":"3356018"},"3":{"name":"Forma biologica","value":"H scap"},"4":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"5":{"name":"Altezza","value":"2-3 dm"},"6":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Prati aridi, rupi soleggiate, muri (pref. silice)"},"7":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"8":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1200"},"9":{"name":"Inizio fioritura","value":"Giugno"},"10":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"11","name":"Marche"},"10":{"id":"16","name":"Puglia"},"11":{"id":"19","name":"Sicilia"}}}