{"id":"814","taxa_kind_id":"15","name":"Potentilla crantzii","description":"Rd. legnosa ramif. alla base; f. ascendenti, scarsam. ramosi. Fg. con stipole brune ovali-lanceolate (3x8 mm), pelose sui bordi e carena; picciuolo di 1-2 cm; segm. 5, obovati a obeuneati (6-12 X 7-16 mm) con 2-3 denti per lato, villosi (soprattutto di sotto, lungo la nervatura e sul bordo). Cime 2-7-flore; lacinie dell'epicalice di 1.5 X 3 mm; sepali 2x4 mm; petali gialli chiazzati d'arancione alla base, obcuneato-bilobi (8 X 8-9 mm).<br \/><br \/><strong>Variab.<\/strong> - Forma ed aspetto delle fg., stipole, denti hanno permesso di descrivere numerose stirpi di dubbio significato (nell'Eur. Sett. \u00e8 stata osservata apomissia); una stirpe con segm. dell'epicalice particolarm. larghi \u00e8 nota come var. tridentina (Gelmi) Wolf, altra con pelosit\u00e0 accentuata come var. bal-densis (Kerner) Gams in Hegi: queste due var. contrariamente a quanto i loro nomi farebbero pensare, sono largam. diffuse. Frequentem. 1448 e 1449 sono state confuse (per le diff. cfr. 1449); anche l'ecologia delle due sp. \u00e8 del tutto diversa: 1448 \u00e8 preferente di suoli neutro-basici, ben provvisti in calcare, mentre <em>P. aurea<\/em> L. \u00e8 specie di suoli fortem. acidi; tipicam. troviamo la prima nei pascoli alpini a Sesleria, la seconda nei Curvuleti; sporadicam. si possono osservare le due assieme in ambienti intermedi, ad es. su calc, in Seslerieti molto maturi con accumulo superficiale di humus acido, oppure in pascoli e prati su Raibliano, Werfeniano e nelle zone di contatto fra calcari e rocce silicatiche. 1448 \u00e8 stata segnalata anche nel-l'App. Centr. (Sibillini, Gr. Sasso, Parco Naz. d'Abr., Simbruini), ma probabilm. compare qui in una razza speciale, che andrebbe ulteriorm. studiata. Essa probabilm. corrisponde a P. rigoana Wolf (cfr. Nota a 1451).<br \/><br \/>Crantz H. N. von (1722-1799), professore a Vienna, che dedic\u00f2 queste specie (come Fragaria crantzii) a se stesso.","creation_datetime":"2015-09-22 11:45:29","change_datetime":"2015-09-29 10:39:40","col_id":"4a37e7d18bc2b4df8182cbf5d1e394e5","eol_id":"16905799","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"614","parent_taxa_name":"Potentilla","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"422","taxa_id":"814","filename":"\/00\/04\/22.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Autore","value":"(Crantz) Beck"},"1":{"name":"Nome Italiano","value":"Cinquefoglia di Crantz"},"2":{"name":"Codifica numerica","value":"3356043"},"3":{"name":"Forma biologica","value":"H scap"},"4":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"5":{"name":"Altezza","value":"2-10 cm"},"6":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Pascoli alpini (pref. calc)"},"7":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"1600"},"8":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"2600"},"9":{"name":"Inizio fioritura","value":"Giugno"},"10":{"name":"Fine fioritura","value":"Agosto"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"11","name":"Marche"},"9":{"id":"12","name":"Lazio"},"10":{"id":"13","name":"Abruzzo"}}}