{"id":"815","taxa_kind_id":"15","name":"Potentilla tabernaemontani","description":"F. legnosi striscianti con rosette a livello del suolo, alla base delle quali sono inseriti rami fior.; peli semplici, generalm. lunghi e brevi mescolati. Fg. con stipole lineari; segm. 5-7 (5-10 X 10-20 mm) con 3-4 denti per lato; peli ghiandolari e peli stellati assenti. Cime 1-9-flore; peduncoli 1-2 cm; lacinie dell'epicalice generalm. pi\u00f9 brevi e sottili dei sepali, questi pi\u00f9 brevi dei petali che sono gialli obo-vato-cuoriformi (6-8 mm).<br \/><br \/><strong>Osserv.<\/strong> - Con <em>P. tabernaemontani<\/em> Asch. si indica la specie che la maggioranza dei nostri fioristi ha interpretato come <em>P. verna<\/em> L., binomio che si applica a tutto il gr. 1446-1453 escluso 1449 e va pertanto rifiutato, ma che solo incompletam. corrisponde al concetto moderno (restrittivo) di questa specie, perch\u00e9 frequentem. confusa con 1451,1453 e 1454. La distribuzione in Italia \u00e8 da ristudiare, per\u00f2 nel complesso pare che 1452 sia da noi assai meno comune di quanto indicato dalla letteratura. Anche il binomio \u00e8 incerto e forse va sostituito con <em>P. neumanniana<\/em> Rchb.<br \/><br \/>Tabernaemontanus J. Th. (f 1590), medico ad Heidelberg; la sua opera \u00abNeuw Kreuterbuch\u00bb (1588) fu usata e ristampata per quasi 150 anni.","creation_datetime":"2015-09-22 11:45:55","change_datetime":"2015-09-29 10:57:01","col_id":"d73c101359150c82fcd4c40195cec6dc","eol_id":"635322","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"614","parent_taxa_name":"Potentilla","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"426","taxa_id":"815","filename":"\/00\/04\/26.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Autore","value":"Asch."},"1":{"name":"Nome Italiano","value":"Cinquefoglia primaticcia"},"2":{"name":"Codifica numerica","value":"3356049"},"3":{"name":"Progressivo","value":"1452"},"4":{"name":"Forma biologica","value":"H scap"},"5":{"name":"Portamento","value":"Pianta perenne erbacea"},"6":{"name":"Altezza","value":"5-25 cm"},"7":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Prati aridi (calc)"},"8":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"9":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1500"},"10":{"name":"Inizio fioritura","value":"Aprile"},"11":{"name":"Fine fioritura","value":"Settembre"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"12":{"id":"14","name":"Molise"},"13":{"id":"16","name":"Puglia"},"14":{"id":"17","name":"Basilicata"}}}