{"id":"816","taxa_kind_id":"15","name":"Potentilla pusilla","description":"Simile a <em>Pulsatilla tabernaemontani<\/em>, ma f. e fg. riccam. provvisti di peli stellati con 1 ramo pi\u00f9 allungato e 3-10 raggi basali brevi; pelosit\u00e0 generalm. pi\u00f9 densa e fg. verde-grigiastre di sotto; segm. 5 (7).","creation_datetime":"2015-09-22 11:46:43","change_datetime":"2015-09-30 12:41:45","col_id":"fe1494319d6659855ab6cd4059b792a2","eol_id":"414166","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"614","parent_taxa_name":"Potentilla","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"427","taxa_id":"816","filename":"\/00\/04\/27.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Autore","value":"Host"},"1":{"name":"Nome Italiano","value":"Cinquefoglia pelosetta"},"2":{"name":"Progressivo","value":"1453"},"3":{"name":"Codifica numerica","value":"3356050"},"4":{"name":"Forma biologica","value":"H scap"},"5":{"name":"Altezza","value":"5-25 cm"},"6":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Prati aridi e steppici (calc)"},"7":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"8":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1700"},"9":{"name":"Inizio fioritura","value":"Aprile"},"10":{"name":"Fine fioritura","value":"Luglio"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"}}}