{"id":"923","taxa_kind_id":"15","name":"Malus domestica","description":"Simile a <em>Malus sylvestris<\/em>, ma rami non spinosi; fg. con lamina di sotto (soprattutto alla base e lungo i nervi) densam. tomentosa anche in estate; picciuolo lungo \u2153-\u00bd della lamina; peduncoli e tubo calie, densam. tomentosi; petali obovati (10-20 mm); stili glabri; fr. maggiore, commestibile (mela. Domo).<br \/><br \/><strong>Usi<\/strong> - <em>Malus domestica<\/em> \u00e8 un complesso di forme ibridogene fra <em>Malus sylvestris<\/em> e specie del vicino Oriente, conservate e stabilizzate dalla coltura. Le pi\u00f9 antiche forme coltivate derivano con ogni verosimiglianza da ingentilimento di <em>Malus sylvestris<\/em>; si pu\u00f2 pertanto immaginare che la coltura abbia avuto inizio in molti luoghi dell'Europa Merid. gi\u00e0 in epoca preistorica. La coltura del Melo era nota ai Greci e Romani gi\u00e0 nelle pi\u00f9 antiche fasi del loro sviluppo sociale; pare invece fosse ignota agli egizi. Miti antichissimi (Paride ed Elena, Adamo ed Eva) testimoniano la precoce introduzione di questo frutto presso i Greci ed Ebrei. La variet\u00e0 delle radici dalle quali derivano le denominazioni di mela presso i popoli indo-europei lasciano pensare ad un'origine autonoma delle colture presso i diversi popoli (gr. m\u00e9lon; lat. malus, da cui it. mela oppure pomus da cui it. pomo, frane, pomme; alto germ. apliz, da cui ted. Apfel, ingl. Apple; slavo merid. jabuka, etc).","creation_datetime":"2015-10-14 11:55:39","change_datetime":"2015-10-14 11:55:39","col_id":"c88214f5bfd307ecd461aaa334c1a01e","eol_id":"629094","is_list":"0","taxa_kind_initials":"Sp.","taxa_kind_name":"Specie","status":"1","parent_taxa_id":"635","parent_taxa_name":"Malus","parent_taxa_initials":"Genere","dico":{},"image":{"0":{"id":"468","taxa_id":"923","filename":"\/00\/04\/68.png"}},"attribute":{"0":{"name":"Autore","value":"Borkh."},"1":{"name":"Progressivo","value":"1539"},"2":{"name":"Nome Italiano","value":"Melo comune"},"3":{"name":"Codifica numerica","value":"3338806"},"4":{"name":"Forma biologica","value":"P scap"},"5":{"name":"Portamento","value":"Albero"},"6":{"name":"Altezza","value":"3-15 m"},"7":{"name":"Tipo di vegetazione","value":"Comunem. coltiv"},"8":{"name":"Limite altitudinale inferiore","value":"0"},"9":{"name":"Limite altitudinale superiore","value":"1500"},"10":{"name":"Inizio fioritura","value":"Aprile"},"11":{"name":"Fine fioritura","value":"Maggio"}},"region":{"0":{"id":"01","name":"Piemonte"},"1":{"id":"02","name":"Valle d'Aosta\/Vall\u00e9e d'Aoste"},"2":{"id":"03","name":"Lombardia"},"3":{"id":"04","name":"Trentino-Alto Adige\/S\u00fcdtirol"},"4":{"id":"05","name":"Veneto"},"5":{"id":"06","name":"Friuli-Venezia Giulia"},"6":{"id":"07","name":"Liguria"},"7":{"id":"08","name":"Emilia Romagna"},"8":{"id":"09","name":"Toscana"},"9":{"id":"10","name":"Umbria"},"10":{"id":"11","name":"Marche"},"11":{"id":"12","name":"Lazio"},"12":{"id":"13","name":"Abruzzo"},"13":{"id":"14","name":"Molise"},"14":{"id":"15","name":"Campania"},"15":{"id":"16","name":"Puglia"},"16":{"id":"17","name":"Basilicata"},"17":{"id":"18","name":"Calabria"},"18":{"id":"19","name":"Sicilia"},"19":{"id":"20","name":"Sardegna"}}}